點解個個人都覺得係私樓成長會好唔同

私樓都分好多種
大部份普通私樓家庭既收入其實唔高
睇返人口普查，大把普通私樓家庭入息中位數只係3萬
講緊父母都做野既話每個人只係搵15000
就算得呀爸做野，40幾50歲人先搵3萬有幾多？

以前真係有人有腳都買到私樓
甚至眼光好，例如識人父母03年買左層樓依家市價千幾萬，但講緊佢地父母依家加埋只係搵唔夠3萬

仲要得一層樓既話，其實層樓幾貴都唔關事
你係月入3萬就3萬
生活真係會好唔同咩？

同仔女食野可能可以食貴少少
可能可以一年去一次旅行
但其他生活唔覺得有好大分別

但連登仔就好鍾意講到住私樓就贏家
你係住高級私樓，呀爸呀媽加埋搵6位數就話
父母搵得少就算
一對護士情侶畢業都搵7皮啦

一句講哂
你住過公屋未？

好撚煩
又教父潮文

仲信中位數既傻豬

衰極 大部份都叫有份正經職業
公屋環境好多古靈精怪野...

呢輪可以落屋邨睇下...大量無所事事廢中
戴口罩唔夠3成人 仲係周地吐痰同屙尿...
仲有精神病人

事實係環境問題......

都係 私樓都有唔同級數 有啲近mtr居屋仲值錢邊某部份私樓

講到明係普通私樓
唔用中位數用咩？
唔通因為用平均數，住普通私樓既家庭入息中位數會變左6萬？

但可能人地仲多流動cash比仔女學野

我同意私樓出生的話
家人可能比較正常

但如果其係用生活質素黎比
唔覺意會好好多

岩
講人口質素比例 公屋一定衰好多

家庭月入3皮 買撚到樓咩

*入息平均數

以前有手有腳都買到啦

咁以前都買唔到嘅係咩

樓主係窮撚定咩事
利申咩樓都有 外國樓都有 咁點計 好多層

知唔知公屋鄰居有幾差

我之前出過POST講 以前租樓成本太低

買唔買樓只係個人選擇 唔會話搞到而家分別咁嚴峻

十年前屯門兩房400呎1球有找...正常有返工人士都買得起

全家一年去到一次旅行已經好好

講就易 公屋幾多惡習

老豆老母
黃賭毒 又脾氣差 冇腦 打到個小朋友唔出聲 聽話就叫識教仔

仲有大把單親 差人錢 坐監
至於黑底 你諗下 撈偏門都要住公屋就知蠢
公屋下一代係好彩有英國打左個教育底係度

唔係既永冇出頭日

同居住環境優劣關係大過個人經歷視野眼界
就好似大學有更多資源同方便嘅環境接觸英文 但你唔能夠假定冇讀過大學嘅人英文差

咁樓主想表達d乜？
明明自己講左生活係有分別，但佢又話其實唔係好大分別。

公屋唔講 因為真係好唔同
不過我覺得居屋同窮私樓分別真係唔大

講得好

屋企月入都唔知過唔過2萬下既成長試過未

讀大學時會見返多少少人

講個事實俾你聽紀律部隊尤其警察10個有9.5個都係公屋出身

自己比較下:

私樓收入水平VS 公樓收入水平
私樓教育水平VS 公樓教育水平

講緊average , 唔係你自己身邊一,兩個例子

打個飛機都要左避右避 一個人一間房都已經好唔同

一對護士情侶畢業都搵7皮 都唔會有資格住公屋啦ON9

係父母既心態問題
識諗既父母會為子女未來諗
唔止係單純當下「住」既問題

人地個人生係睇緊被動收入，樓主條窮西仲拎主動收入黎講

住私樓

支那人送你武漢肺炎

其實出入有咩鄰居唔係好關事

點會唔同 淨係居屋已經係另外一個層次
唔好話住普通私樓
讀公立學校同讀直資私立學校啲阿sir/miss教嘅嘢已經有分別 簡直係兩個世界

私樓收入水平VS 公樓收入水平
呢個真係得啖笑, 住公屋幾撚多人暪稅逃稅
不過正常你係岩既, 買得起私樓正常會比住公屋高入工

點解唔可以信中位數嘅

同意
從來唔覺普通私樓對食女有幫助
我都係覺靠外形先最有用
好羨慕D人高大

一個人自住私樓真係易D溝...扑野都方便

所以識親啲私樓仔都on撚99咁

樓主識野 識住一定住公屋 租平 易儲錢 儲返一年就平平地買架波子玩人生贏家

閒唔時有人倒下屎水
得閒冇嘢做就大叫
再唔係食剩嘢又鍾意掟落街
出入門口又同精神病人一齊搭LIFT
呢期仲有廢老見到你後生就眼超超
落大雨果時樓下仲會水浸
仲未計平時樓下一大堆廢老賭錢
又隨地吐痰又痾尿
水浸果時啲尿呀痰呀浸返落你隻腳度

環境問題都算

住公屋嘅老豆老母永遠縑你唔上進
做咩去旅行, 做咩出街, 做咩睇戲, 做咩出街食飯
唔做以上多餘嘢就可以有錢
冇錢就係咁推你出去排公屋
以為依家住緊公屋入息唔過出去都一樣可以申請到
申請唔到就叫你快啲申居屋
但抽到咩
到你夠大個可以準備結婚生仔
唔嫌對家窮已經偷笑
到唔嫌窮果時又無限LOOP去返叫你兩個去抽居屋
入息超過咩?生多幾個咪唔過囉

講住咁多先

係

除非佢想講好多人逃稅

私樓要睇邊啲
單棟式都好多騎呢
公屋仲叫房署搞得走
私樓真係賣樓避

你講公屋暪稅果d係少數case啦，而且靠屈住自己住公屋先有d錢的人都有錢極有限。

如果佢再有錢d的話，已經進化左去住私樓，提升左自己生活質素。

正確。

我可能好彩D 單親 一邊公屋一邊私樓
唔係好覺間公屋環境差 成班Band1
可能我運氣好遇到好鄰居 正正常常既都多
地區名校都唔差 我覺得都係睇屋企點教育
無可否認呀媽朋友個仔讀傳統名校串得起
我會諗 自己公屋妹屋企都比幾千蚊零用錢
間私樓隨時比呀媽賭錢輸埋 都仲有間公屋
間公屋無呀媽名 股票好景都搵幾萬一個月
唔好景隨時輸埋層樓出去 已經輸左一層

月入3萬既家庭可以有咩被動收入可言

有多最少一層樓已經夠，早年買落/祖先買落其實唔難

公屋同夾屋居屋已經爭好遠。
唯一係住緊唐樓或者係單幢式舊樓比較差啲，通常單幢式唐樓或者舊樓都會有劏房。
但係攞一個私人擁有嘅資產同公家廉租屋比根本冇意思

一個公眾尿兜同一個私家尿兜

入息及總資產淨值限額 (2019年4月1日起生效)

家庭人數 每月最高入息限額 (1) 總資產淨值限額 (2)
1人 $11,830 $257,000
2人 $18,690 $348,000
3人 $23,010 $454,000
4人 $29,240 $530,000
5人 $35,280 $589,000
6人 $38,810 $637,000
7人 $44,550 $680,000
8人 $49,820 $713,000
9人 $54,940 $788,000
10人或以上 $59,950 $849,000
非親屬關係之長者住戶入息及總資產淨值限額 (2019年4月1日起生效)

住戶人數 每月最高入息限額 (1) 總資產淨值限額
2人 $22,430 $696,000
3人 $27,610 $908,000
4人 $35,090 $1,060,000
5人 $42,340 $1,178,000
6人 $46,570 $1,274,000
7人 $53,460 $1,360,000
8人 $59,780 $1,426,000
9人 $65,930 $1,576,000
10人或以上 $71,940 $1,698,000

註： (1) 強制性公積金或公積金計劃下的法定供款可於申報入息時獲得扣除。
(2) 若全部家庭成員均為年滿 60 歲或以上的長者，其總資產淨值限額為上表所示限額的兩倍
(即 1 人至 10 人或以上長者家庭的總資產淨值限額分別為 514,000元、696,000元、908,000元、1,060,000元、1,178,000元、1,274,000元、1,360,000元、1,426,000元、1,576,000元和 1,698,000元)。

你寧願做公屋富戶，還是業主？

朝早晨早樓樓尻叫，講電話好撚大聲。開住走廊門食煙

屯門天水圍就特別多過境蝗童

想住下公屋...係咩滋味？好多地點都好方便
去車站2-3分鐘

有D公屋地點係好，有D好過私樓添。
好話唔好聽，D人話公屋衰係指公屋的住客質素。

你不知民間疾苦o者...

寧願寧願…
可惜連登好多公屋貧窮戶 日日吹奏公屋好多富戶跑車名車

講出重點

無論你結婚本身買唔買樓，可以預算既係 你老豆老母百年歸老前一定會轉層樓俾你（獨生子）、賣樓分錢（兩兄弟或三兄弟）

不嬲都係贏係呢到架啦
呢啲先叫生活

所以窮男點解咁驚搵出身比佢好既女人
就係咁解
比你娶到，點知原來你老婆屋企層樓啲錢已經多撚過你返工返到仆街既錢

冇住過公屋唔會明
公屋嘅居住氣氛真係超差
半夜三更會聽到樓上樓下打仔、嗌交、喊
嘈都全棟樓聽到（井字型）
甚至不時就有人跳樓
總之門外面嘅就係一片負能量

屋入面呢？
冇錢裝修，房屋署唔理人，啲廁所同廚房生哂銹
地方細，瞓廳
基層父母冇知識冇學歷，社交一係大陸人一係其他基層
做仔女嘅，一日未中學畢業一日都唔知外面嘅人生活環境係點
成個社交模式同人唔同

屋企樓下呢？
爛仔MK、街童、精神病人、廢佬

係方便㗎好似英國咁，窮人都係住喺市中心車站附近

絕對唔係錢問題
你試下同精神病人 支那人 望兩眼就屌鳩你mk仔搭同一部𨋢
屋企都唔會想返
我去過公屋一次就明點解咁多人去圖書館自修室溫書

香港四成人住公屋,約兩成人住居屋。如家庭收入達入息中位數,應該屬居屋階層。

市區嚟講,黃大仙同油塘站上蓋起晒公屋，私樓就無瓦遮頭要行段路，黐九線

果然永遠都係 你哋d窮人識得最多

以前9X年嗰陣有手有腳都買到 點似得而家

你真係唔知人間疾苦
你試吓去美沙酮中心企半日，
諗下嗰啲人全部都係你啲鄰居，行出行入都望住你，飲緊美沙酮，啪緊針...
你再諗下係咪真係冇分別啦

單棟點騎呢法
我住個到好好喎
以前中學有啲住公屋
上過佢個到
淨係撘𨋢同係走廊都會驚
佢係舊式個種
𨋢隔離係空心
有個窿 話有人會係個到跳樓嚇撚死我

係住你身邊大部分嘅人啲質素問題

仲要講緊以前啲樓幾十萬就入到手
如果個時黎講 有手有腳 慢慢供
已經可以有層私樓
如果咁平入到手既
上一代都冇買 要住公屋
其實真係累咗下一代
啲鄰居又奇怪

點解你地講既公屋問題，都冇發生係我身上
公屋由細住到大

讀書就分別不大 最多係返pt
出黎做嘢之後就大
分享一d朋友既例子 都係20幾歲

a住公屋 家人係基層工作
a每月要比60%左右家用 屋企人話幫佢儲

b 住公屋 屋企人係小巴佬 堅決唔帶口罩

c 住居屋
老豆好識諗 近年買多左層居屋 一樣大既
2個仔一人一間 同個仔一齊供緊

d住居屋
收入60%左右比家用 一半用黎係大陸供緊層樓度假

而我就住普通私樓 （10m以下）
家用比約30%
屋企人會資助買樓買車
廢老都會係我要求之下 帶我買返黎個d 口罩

唔係話私樓特別優越
而係住公屋
你父母「識諗」既機率低d

屌佢老母，我而家住緊嗰間公屋隔離住左個大陸閪，成日開咪大大聲唱大陸歌，琴晚唔知邊家凌晨2點幾開大個喇叭聽歌，真係好撚火，好彩忍多幾個月就搬走

我住公屋，屋企人一家四口月入2萬以下成長

講中哂

真， 講條撚咩
起碼住私樓你衰撚到仆街屋企都拎到幾球野出黎

公屋你望就望自己同屋企人唔好有咩事，真係籌旗你都籌唔撚到

情況就好似一個人戶口有幾百萬， 但佢每月只係拎15000 出黎用
另一家人戶口得幾萬， 但每月都拎萬5 出黎用

因為你公屋由細住到大

垃圾屋
癡線佬（識玩嗰隻）
趕唔到
日日飽受折磨

呢個唔關公私樓事
係差嘅所以先會住公屋
並唔係住公屋搞到人差

第一次去公屋真係嚇撚死

話說我咁大個女早尋日先第一次去個朋友間公屋度拎少少野
一到步，哇屌！人住㗎？真係嚇親！

環境又污糟，一地垃圾無人清潔，煙頭、痰、廁紙……… you name it

有保安等如無保安，d人自出自入
我第一次去講句「唔該」個看更就笑晒口咁開門畀我

品流複雜，唔著衫既呀伯又有，紋晒身既又有，d蝗蟲細路四圍走無人理又有
入到大堂我已經O晒咀

部電梯又窄又臭，入到去禁掣時我要用紙巾包住手指去禁
怕個掣有食肉菌

上到去一望，wtf?!，一層原來有幾十戶，但得果四部電梯，怪唔知我頭先等左咁耐電梯

行過走廊，經過一度又一度既鐵閘，唔知以為去左監獄
行到去朋友屋企門口，我猶疑左陣
諗緊係咪要好似監獄風雲D呀Sir咁用警棍去敲門

最後竟然發現原來係有門鐘
我渣渣林拎完野真係走都走唔切

你將我個結論換一個講法講多次 係乜玩法？

咁都叫唔關公私樓事？

呵返你 利申私樓

你真係幸福介唔介意透露住邊度，等我可以FF下

簡單講
住得公屋 父母普遍唔識諗

例如我個朋友a
大部份收入都比曬屋企人
話幫佢儲蓄+自己攞去享樂
而問題係佢父母係做d 好基層既工作
係好懷疑佢有無能力將個d錢增值
其實我個朋友a 係有機會脱貧
20中 收入3萬幾

其實可以話 係影響左佢 下半生

睇吓婚後洗唔洗同男方父母住決定 如果要 會簡兩公婆住一間公屋 唔洗就私樓

岩 居屋拎小好多資助 但價錢其實同私樓（一般）差唔遠 仲要無埋靚靚會所

有啲錢一定點都買私樓

讀名校住居屋已經係公屋級數

好多舊區唐樓都係d阿婆阿伯幾十年前買落
依家漏水都冇錢補
中位數又唔係平均數,呢d計法晒氣啦

唔明你邏輯

姐係公屋但唔洗一齊住 同私樓要一齊住比
就選擇公屋

比較緊既都唔同啦 假設其他條件一樣wo

係 居屋感覺又唔夠私樓貴氣 又比住公屋拎小好多著數仲要買貴咁多 住公屋好過

啲居屋個look仲要同公屋差唔多 仲要起係佢地對面 只係起高小小

真

計我話居屋仔先最慘 啲人見私樓㑹覺得你有錢 就算係濕鳩山卡啦地方私樓（普遍人認為） 但居屋就算住最大單位比人感覺都冇私樓咁好 但又賣咁貴

我居屋一家四口月入都係得2萬左右
我算幸福在於有地方住，唔洗周圍搬

非鬥慘大賽，因為我地呢d低層-中低層既家庭真係好撚慘

樓都要計地段, 例如居屋康山花園貴過唔少山卡啦有會所私樓

但好多人個思想係🤔豪宅👉🏻私樓👉🏻居屋👉🏻公屋

呢個post 睇到好多鳩毛都未出齊既兒登仔不知民間疾苦

你睇下而家啲發展商賣親啲樓喺邊就知點解越嚟越少人提地段

家教
買得到私樓，就算唔係有錢，最起碼都識諗、識儲錢
細佬見父母都會儲錢，佢地唔多唔少都學到D

住得公屋D老豆老母(部份啦)，唔係賭錢就係唔上進
個時講緊一個月幾千就供到樓都供唔起
除左懶就係不思進取、安於逸樂

識既人 讀既學校
成個人際關係都差好遠喇

公屋你行到入條邨都覺得周身唔舒服啦

之前我都唔覺有乜分別
自從大半年前
返外母屋企食飯

一入公屋條村
污糟不在話下
周圍都一大堆臉孔猙獰既廢老係度食煙
但明明黐哂banner話唔俾食煙但又無人理
班廢老仲要一路食一路'咳吐'吐痰

跟住一堆鄉音新移民少婦係度吹水
佢地啲細路周鳩圍走但班少婦又唔會理
打交打到訓係地下爽打
少婦依然繼續吹水

唔係話睇低公屋
我細個都係公屋大
但依家公屋真係太多新移民
每一層啲電梯口真心污糟到仆街
垃圾又周圍掉

又來必 一般都係一般政府資助學校 可能港島區有啲英文好小小 覺得係地區問題
如果係讀國際學校班人真係差好遠

未*

唔係個個私樓都讀i school
識有人公屋都讀I school 不過佢老母係老師 一個月幾皮野人工

I school 大多數人屋企做生意 住嘅已經唔係普通私樓level

就好似新界九龍學生英文多數差過港島咁

我咪住私樓，有幾好啊！

仲衰過住公屋啊！

而家天水圍d公屋仲靚過爛私樓，比我我會住公屋好過

其實最好係居屋，居屋真係住得又大又好！ 環境良好

住大西北 中學去佐九龍塘讀書
係見識到好多以前未見過唔了解嘅事物
咁大個女第一次知道咩係朗豪坊又一城
雖然係辛苦 但無後悔過自己嘅選擇
同學普遍真係比較有錢
識嘅基本上都係住私樓
買嘢食嘢唔會點理價錢
所以我覺得係會多多少少對成長有影響

基層父母冇知識冇學歷，社交一係大陸人一係其他基層
做仔女嘅，一日未中學畢業一日都唔知外面嘅人生活環境係點
成個社交模式同人唔同

Agger
普遍公屋父母自己都冇社交/生活
唔知道重要亦唔覺得子女需要呢啲黎擴闊見識
到子女讀大學或出社會見到唔同人先發現自己冇內涵冇世界觀冇興趣冇個人特色同技能
冇吸引力去容易識人

有啲揀當然港島，就係因為港島飽和左同九龍都開始有少少飽先開始唔提地段 唔通同人地講元天屯地段靚咩

絲打咁又誇張左小小 朗豪坊又一城

以前婆婆住公屋 我去到真係污糟舊多大陸人同啲鄰居好窮 純粹感觀真係唔好 當然我知某部分公屋好正eg華富 但婆婆果時住沙田某舊公屋環境真係唔好 令到我宜家真係唔太接受到
不過成長就人人都唔同 我又唔會一概而論

只計住的確係 大大間裝修吓好舒服

特別以前起個啲，間隔嚟講真係幾好，早十幾年啲私樓建築面積大小小實用面積就cut咗好多，近年私樓仲衰，愈起愈細。

不過，公屋居屋私樓，係住獨立屋嘅人眼中咪一樣

雖然係潮文，但係政府都好多呢啲人

我係異類，由細到大住地鐡上面私樓

嫁左之後因為一d奇怪原因同老公兩個住層居屋(唔係我地兩個嘅，補左地價)

對面有堆公屋添

d lift、垃圾房、甚至民賤聯poster (啱搬入時，宜家光復左) 都令我十分唔開胃

但住耐左行過去公屋個邊d公園、商場，有好多老人家，比較純嘅小朋友(以前娘家d小朋友係9成講英文嘅)，我又唔抗拒呢個環境，仲會念多好多嘅。(例如政府要點解決貧富懸殊d膠嘢)。

可能我呢邊只係老人邨。聽講新嗰啲啟德完全另一個光境

你話係就係咩

我公屋居屋私樓都住過
唔使諗，用料/環境/鄰居/樓上樓下/所有野
私樓贏哂

私樓唔一定好有錢，但最起碼大部分人都識戴口罩

唔洗多，依樣夠曬

地段真係好重要
no offense 但港島人真係普遍正常好多

好似當年奧運狗也不屌，係呃9晒班而家中產入去質素開始提升就吹奏

stfu

唔洗擔心生活已經爭好遠

因為你一年去一次旅行當左正常
私樓大堂 走廊 𨋢 乾淨好多你慣左
私樓地點 出入 方便過好多公屋 你唔知
因為你將呢一切當左係理所當然
你話用生活質素比 但呢啲生活質素都係你屋企人比你
唔係一句比較正常就帶過左
3萬幾蚊入息
自己上網睇下要幾多人家庭先排到公屋
3萬幾入息住私樓 你老豆老母可能得1個兩個仔女
但公屋呢？3，4個人家庭入息好多係萬幾蚊
同樣入息一係就細又細過你 住又住得多人過你
一係就少你一半入息
生活質素？？
你一開始嘅比較根本就basis左 唔好以為自己講中位數就岩撚哂 睇你個柒頭都係中學雞 stat都未讀過以為自己讀好撚多書 你有時間上少啲連登 聽你老母講讀多啲書啦
（公屋仔好多老母連教仔都唔識）

利申：私樓大 入到U識多左公屋同學先知自己好幸福
你有冇見過6人家庭得老豆一個搵錢住公屋先300定500呎？

而家發展商梗係唔提地段啦，啲唔好地段嘅樓想sell人一定要sell靚會所，大公園等

但你見近幾年啲港島單枝樓屋又細又無豪華會所都賣咁貴就知其實暗地裏肯買同開賣嘅人都係睇地段

傻鳩 你去北區D 公屋下面行一轉 , 再望番自己個post. 就知自己幾撚on9

咪玩啦ching
大把公屋仔未坐過飛機，未出過香港架

自細屋企人就好打壓個人興趣
所有會令人開心嘅事都係無謂同埋影響學業

中學後期開始意識到自己識嘅嘢太少
之後靠上網狂煲，我想無論人哋傾咩話題我都搭到嘴，甚至教返其他人
到再大啲，發覺都係參與唔到啲有質素嘅圈子
先明白，就算我背哂所有百科全書又點
真正可以connect上游同下游嘅橋樑，係興趣，係熱誠，係個人特色

我細佬細我好多
佢讀書唔掂
我由佢讀中學開始就鼓勵佢參與多啲活動
發掘多啲興趣同專長
自細用social media展現自己擅長嘅嘢，用嚟做portfolio
希望佢大個唔好好似阿哥咁悶咁摺

有咩高見

真 公屋仔人生就係死讀書然後咋咋臨搵工交家用，做到咁上下年紀就畀人催要結婚生仔上樓，等兩老有得係啲親友面前威下

唔見得村屋特別好
係揸車方便啲

獨立屋又點同村屋呢

請賜教 Google搵唔到答案

獨立屋而家普遍會係大型既新建屋苑入面，配套可以享用屋苑入面既設施，例如泳池，會所（桑拿室/建身室/餐廳），呢類面積介乎1000-2000尺。

另一類係純獨立屋設計，有管理公司負責管理，地段普遍比較優秀，例如九肚山上面個堆，面積超過2000尺

而獨立屋塊地係政府賣地而黎，成塊地個份額統一，村屋塊地好大多數由原居民丁套出黎再轉換，我唔知兩者係價值上有無差別，但觀感上一定有

另一樣野 村屋 某程度係由原居民丁套出黎，呢一類村多數位處一啲市鎮邊陲一啲既位置。

聽日睇東張西望

一個number屋地獨立屋>屋苑式獨立屋

巴打解釋詳盡在下獲益良多

公屋大把廢老 精神病人 新移民
d廢老 新移民 隨地掉垃圾 周地吐痰
早上七點半係公園 開住個收音機 大大聲 聽電台
夜晚十一點大大聲係樓下吹水

私樓屋苑同公屋已經兩個世界

一直以為獨立屋同村屋一樣都係平房（House）
靚少少嘅獨立屋就叫別墅（Mansion)
咁其實本質上無大分別，只係各花入各眼，殊不知原來塊地皮已經唔同；以前唔鍾意獨立屋/村屋，係因為覺得間屋樣樣嘢都要自己維護，花費大量時間金錢心力，但如果有管理公司打理，實在係遠勝外國嘅平屋
難怪對有錢人嚟講香港係福地，住喺香港舒服過其他地方

咩係窮私樓

即係粉嶺上水嗰啲私樓

屋企租私樓定買先?

租開既話, 仔女做唔成專業人士既話分分鐘仲慘過老豆老母住公屋喎

同仔女食野可能可以食貴少少
可能可以一年去一次旅行
但其他生活唔覺得有好大分別

其實...做到呢兩樣已經非常非常唔同

60後 讀到中學畢業 已經算高學歷啦

想知樓主係成世住私樓定住公屋從來無見識過另一邊？

廿尻幾歲人未試過一家人去旅行
自己去旅行都係一次......

90後 屋企公屋長大
中學畢業2全家仲係講緊搵2萬內 有一個唔做得野
一日做15個鍾野 努力剩錢同投資
食同用都係最平既
到我大學畢業出身做野3年 終於全家月收入有6萬＋
改善左好多

如何私樓出身 屋企人再有錢啲
成個遊戲根本唔係咁玩

你朋友月入3萬但竟然咁醒目相信佢父母然後將大部分收入交俾佢哋

你個名易認 咁啱認得你個名
你究竟住公屋定私樓
無理由有人住私樓扮公屋咁奇怪掛

而家賣層樓岩唔岩時機

私樓公屋fd都有但私樓個個屋企唔大富大貴都起碼有積蓄。有時想搞下小生意一定搵私樓fd先

真事
係3萬幾 但依個數同佢醒唔醒無關 行業問題
個人價值觀問題掛

我聽到即時諗 兩個窮左大半世既人 憑咩認為自己可以好好咁運用 依筆 每月接近2萬既家用
真心誤左自己個女前程

咋咋臨搵工交家用 so true

父母當時叫我唔好諗升學，快啲出嚟打份$1萬嘅工交家用

不過當然冇聽唔係就真係人生已完

[緊急]YOUTUBE要人 五毛攻擊醫護罷工中

面對5毛 千奇唔好屌,唔好覆,一覆就幫佢地推po
要覆覆自己人留言附和,同互like

我家庭月入過三萬
仲係住緊公屋
證明我父母好垃圾

你朋友戇鳩可以點

咁家庭月入過3萬 都唔係d咩姐
應該唔少公屋住戶都係

same here
17 歲叫我出嚟做嘢唔好讀書

無架 我無同佢提過我既睇法
條路自己揀 我都無資格教佢做人

係架
不過當年大把機會買樓係真
依家兩老話要買住緊個間垃圾公屋
好撚心佢地啦

你老豆老母 依次又無做錯
你間公屋垃圾還垃圾
但你同政府買個價 100% 平過市值 係絕對買得過

公屋大 中學讀名校
year 1自己做parttime搵到錢先第一次搭飛機去旅行
好記得中學英文oral題目係討論外國遊學去邊好
個個講到天花龍鳳但我咩pt都諗唔到淨係識i totally agree
仲有大學揀讀咩都要諗錢途先
唔鐘意都要迫自己讀因為要考順兩老養佢哋下半世

一年去一次旅行已經好奢侈
利申 老母成世未搭過飛機
自己都係16歲番pt儲錢自己去旅行

一年去一次旅行講到好似好平常咁
我由出世到大學grad
淨係全家去過一次泰國

每當人地討論去邊去邊
又有人話我去過呀， 討論邊度邊度一定要去， 有咩好食

你就知... 你係時候行開一下，因為連香港貴價少少既野你都冇食過

都係自住架啦
出面咩價都唔關佢地事

我記得讀u 個陣
最多個年
好似一年去左5次旅行

其實我自己又唔太過熱衷
係同條女去

唔好比ed 思想局限住啦
買左層樓 第日升值 你都可以樓換樓

公屋仔冇乜可能做到

兩年前試過 不過做緊嘢 嗰陣月入一萬多dd
覺得好敗家
利申公屋

我女朋友住公屋
我地去旅行aa制

其實去旅行 真係一件幾敗家既事 除非好有錢啦

去過一次歐洲 普普通通咁玩啦 都洗左3萬蚊 好似未計機票仲要

想知咩u
利：3大
入到u識左更多有錢仔 先知住1000呎私樓係好普通

都正常嘅

公屋好多隱形富豪
點會差

公司d 經理 或者試有d 住私樓既朋友都幾乎係plan 好哂一家人點都會去一次旅行咁
次次佢地一講旅行話題我就好尷尬

一年去一次*

世蓋 ,啦亞叔同你講

我兩樣都住過

公屋果啲唔係綜援就清潔 , 咁既環境成長其實好極端

我覺得私樓中產同公屋分別
公屋無人會跑步, 私樓一半人會去運動
公屋啲人無屋企人, 私樓新年家家都PARTY
公屋好多弱智, 痴線, 私樓基本上好少
公屋啲人基本上無咩公德, 啲垃圾筒好似自己永遠唔會行, 超黑超污
私樓大家都好似當個走廊係自己屋企既延伸, 保持清潔, 垃圾筒都企理
公屋啲老人成日燒衣, 可能成日覺得見鬼
私樓啲人好似唔洗燒野

我認同你

住普通私樓 搵得3萬 其實真係好撚廢
唔會好過公屋撚好多
不過啲公屋撚未住過私樓 會以為私樓係天堂
10幾個女神排隊比佢屌

正如佢地笑尻你未住過公屋
佢地都未住過私樓

我d同事癲到 有時星期5 放假 連埋3日 或者4日都會去旅行

係， 你一連放幾日d 人就問你去邊旅行......
香港人真係幾熱衷去旅行

我覺得咁樣好辛苦
放幾日假 係屋企休息下好過啦

講講下 變左旅遊台

以前有私人發展商起個啲就係
呢幾年啲居屋同公屋一撚樣

有咩唔同我諗你要兩邊經歷過先明 但普遍黎講住得私樓一黎證明屋企人識理財 二黎收入比較穩定 同埋個居住環境都真係差幾遠下

樓豬天真

遠離人煙嘅獨立屋仔完全睇唔透呢個po
不過我由細到大都好羨慕住樓嘅人 落樓就有嘢食有公園仔一齊玩 我去邊都要揸車搭車 小型屋苑又冇咩小朋友 所以唔太識同人交流到而家都係毒撚一個

Fucking true

都係嗰句 珍惜自己擁有嘅嘢
利申：一出世係住板間房

樓下有個痴線婆係度大聲講野左幾個字好應景

其實唔難
我有同事試過即日來回去泰國還神

求神拜佛我今晚無想有教好訓

公屋d小朋友=天生天養咁 大個左多數係垃圾mk
基層父母多數唔識教仔

為左下一代 住公屋應該要30歲前 兩公婆每人穩定月入至少20k先好生 呢個真係好基本
呢d家庭通常同老爺奶奶住 日日見老母同阿嫲大戰都幾過癮 搬出去住係必須

睇d港台節目 做保安娶個大陸婆全職湊仔嗰d 真係好心up 咁窮就好心咪撚生啦 仲話愛自己d仔女講到幾偉大

你睇班藍屍係未住私樓，dklm

仲有變態佬會裝人沖涼，有次唔記得關實個窗，醒起老母話樓上有人偷睇，行前窗邊望上去條友即刻走佬

咁居屋都可以當半私樓既

公屋好多廢老不思上進 好懶唔想改變
仲成日搵啲雞毛蒜皮事耀武揚威
戶口含家加埋10皮都冇

黃埔花園
當年淘大
瓊子棟樓

冇閂窗 係人都裝下啦

淘大係設計問題
就算全日戴口罩 只要係全裸沖涼都有機會中

知福
好事

例如咩古靈精怪野？

仲要讀U借grant loan好似乞米咁。
個負責啲ACO好似老細咁講：我唔理，你聽日好同我比份copy嚟

想去exchange就瘋狂返工搵錢

搵到幾時先有樓 煩少你一樣 贏咗十幾年 仲唔夠？

我冇開大個窗，平時開少少通下風，沖涼個角度係完全望唔到樓上，不過嗰陣讀緊初中，又冇波都唔知佢望乜春

認為居住環境唔係主要因素去影響一個人嘅成長
公屋可以有好人
私樓都會出人渣

個班10個有9個都係住公屋既低學歷廢老

咪天真啦
居住環境唔係主要因素既話
以前放榜a1 就唔會係天水圍單親家庭細路做狀元啦

當您見過公屋啲老人 同個浸尿臭就明

十個有九個公屋父母都係窮思想 淨係識諗番工搵錢 想攞少少錢去投資都屌你唔行正路搵錢

黃大仙公屋其實幾高質
又近市區又近九龍塘

你話呀？依家咁多支那腥香港人住公屋，可能有幾戶啱啱先去完大陸返嚟

老豆老母淨係覺得打苦工有溫飽就夠
細細個就灌輸努力讀書搵份好工就得

同意
成日覺得仔女只會不停洗錢

一個人識講野好重要
識講野 容易開拓人際關係
到時真係識人好過識字

公屋仔就係公屋仔

未識個一個公屋仔係好人

我老豆唔生性，有一排炒股票炒到風生水起，夠錢比居屋首期，但佢唔返工又做唔到按揭，前排佢炒輸晒走左去澳門賭錢，而家真係渣都冇得剩

朋友住公屋可以去外國讀書 on9

咁住新界東村屋地下個層（有室內700呎左右花園，連屋內700呎)好啲
定係普通市區500呎私樓好啲

true 永遠有d口音唔正既師奶日日鬧個仔鬧到全層都聽到
附近有個師奶日撚日返學朝早七點 就一路鬧個仔一路出門口 河東獅吼咁都唔撚使鬧鐘
另一邊個師奶就係放學食飯時間 隔兩日就開住度門鬧個仔 鬧到個仔歇斯底里咁喊

都不突止 喺屋企附近溫書 放學時間遇到既師奶帶住個孫/仔 教佢做功課 無一個係好聲好氣咁教 無顧過小朋友尊嚴 「禾都好攰呀禾都想訓呀 咁你有無顧過禾呀」「乜你咁蠢呀咪話左唔係C你又話C 成日淨係鍾意訓覺訓覺 你訓覺咪鬼讀書啦無用呀你」 真係會咁樣同個小朋友講

基本上父母唔識教+band3學校其實都無咩出頭機會

利申：公屋窮撚 放養式教育好彩細個無落公園群d飛仔

其實比較差嘅私樓同公屋差唔多
不過而家係兩邊中位數比較嘛
淨係去一兩個鐘會覺得啲問題唔係大問題
住落就唔同講法啦
利申淨係住過中上嘅私樓、宿舎同埋酒店

樓豬我諗你未住過公屋唔知道環境有幾痴線可怕....
其實你想體驗就算坐係座頭外面一兩日都會感受到個分別

你成個人嘅氣場都唔同啲
反例你一定搵到
但平均而言個差異絕對唔細

以前啲居屋真係好實用，地理位置又唔差，到宜家都好渴市，又可以當私樓咁買賣。例如，穗禾苑，俊民苑，龍蟠苑，康山花園

但新起個d真係同公屋無分別，外型都一模一樣，除左個名唔係乜乜邨。有時去馬鞍山都分唔到錦x苑同x安邨有乜分別

我地班後生而家居屋都買唔起了
樓價都痴撚線

十年前係市區貴 依家連村屋都炒貴哂

呢十年前上面走資係最大起因 當然人血饅頭都係慣性問題
依家十年後其實好難重現升幾倍

私樓成長係好d
如果仲有你父母識教你
哉培你就更好

老豆當年搵萬幾蚊 供2xx萬嘅樓

佢自問真係好慳先買到 佢話咁多年都無去過旅行 又餐餐食得好平

而家人嘅居住模式同消費模式都對住屋問題有影響

以前租屋住嘅非富則貴 而家個個都唔鍾意跟屋企住

利申搵緊五皮 但都係5條友住係兩房一廳單位老豆教落 慳得就慳

眼界差好遠，公屋仔有人一種唔知邊到嚟嘅自信。
但又好易自卑。
私樓仔唔一定好，但好少自卑又自大。

兩萬下，我行樓梯級住唐樓，一個月要搬幾多次石油氣，早十年八年先買到私樓，有升降機。
公屋真係王道，交千幾蚊租，有爛有壞叫人整，有乜好傾？

一樣會有

真，公屋交千幾蚊咋，私樓管理費都一千，重要供樓，當你搵兩萬，一個月重有幾多錢留低？

村屋自住又點計？
係似公屋定私樓？

睇連登真係睇下就算唔好認真

以前人人努力去做就得，結婚買樓係目標，依架？賺到既錢去哂養日日湧落嚟大陸人，老又無腦既廢老，點解人要上街，其實有原因！

依個真，千幾蚊租，乾手淨腳，唔洗煩，無壓力，返工鐘意就返，唔鐘意就關鳩你！

笑，勁多渣寶馬，個個月去旅行，大撚把工抄散收現金，公屋富戶，政府政策養懶人！

交千幾蚊咋，重想要乜嘢，俾我狗沖左去住！

同你個差唔多，老豆好慳錢，早十幾廿年搵好少都買到樓。

一早返工睇到個標題，我就燥底，我咁辛苦咁早返工都係為衣食住行，公屋既人就千幾蚊搞掂，我就要交萬幾蚊返少日工都驚到仆晒街

俾咩價錢咩咪質素囉

我有朋友住個頭差點俾人汁左劑因爲點錯相

呢個真
求其一個康山花園都屌打屯門一半私樓

如果住著嗰啲公屋區7/80年代起落啲蚊型私樓，無論衣食住行，甚至讀書溝女其實同公屋差異唔大得太多

尤其是當你走落街行幾步一樣見到堆廢老食煙吐痰，MK仔揸架垃圾單車扮有型嗰陣，你就明白

識得一早買定樓，已經證明你父母有一定知識水平/遠見，等於你有一對好嘅父母，等於你有更好嘅教育，等於你有更好嘅生活環境。雖然唔係must，但普遍一定係你老豆老母優秀啲，相對公屋家庭

教書

咁又未必㗎
住大西北可以係除非探親戚/有緊要事，如果唔係唔會出九龍港島

原因係車錢貴喎
尤其係十幾廿年前，出入旺角嘅車錢可以差唔多等如一個午餐（02/3年搭巴士出旺角一程10.7，過對面海一程都18.2）

幫我問埋#1樓主
一句講晒
你住過劏房未??

只可以講私樓個range好大

正苦統計嘅私樓有計埋唐樓同劏房

唔係公屋家庭出世係完全唔會想像到個居住環境幾差
首先每層一定有一戶係白卡 唔知社署定房署福利黎
然後出入搭𨋢 咁岩執垃圾係會有部垃圾車同你同一部𨋢 唔好彩既會推到啲道友標晒冷汗挨住個𨋢門
成堆新移民 大陸蝗聖戰人 大部份父母都無管教
樓下公園好易聚到唔同種族既童黨
父母教育水平較低 學識上俾唔到子女 性格都會影響到佢地將來成長 當中小學個陣啲同學講去緊曼谷東京 可能佢地大學先搭到第一次飛機 見識心態窮在起跑線

小學住公屋 之後住私樓表示冇太大分別
讀邊間學校關係大啲
利申：直資中學

笑撚咗

咁其實李+x除咗多幾百億之外，同公屋仔都係冇分別

其實 而家連登仔計私樓係咪淨係計大型屋苑
或者靚既單棟式樓
以前買樓既咪又係買下唐樓買下洋樓
我又唔見得環境衛生好 除時仲衰過公屋
住呢d上上下下咪一樣多南亞 劏房 奇奇怪怪
要攞公屋一個養6個
呢d一樣有患病屋企人 單親帶住幾個仔女
定連登仔打慣私樓飛機 所以唔當呢d係私樓
只當住新屋 靚樓既人係私樓

呢個真，好簡單去啲target中產嘅gym，你就知入邊啲人好多都有錢有讀過書，就算係藍絲廢老都識英文同外國人溝通。根本私樓同公屋完全兩個世界，除非私樓係屋企人好多年前買落嗰啲唐樓，即係而家最cheap個啲，個類就真係唔好得公屋好多。

居住環境係其中一個因素 主要真係睇人

真

群咩人先最直接影響下半世人

細個公屋 好耐以前屋企人死慳都投資下 都叫買左間野
樣樣都買啲夾啲投資下 其餘都係幾萬咁
咁早半年就賣左佢

我覺得最大分別就係見識 我大學前都未坐過飛機 最遠只係出過東莞

不過如果屋企只係得一層私樓 收入唔多就唔好ff咁多咩生活

唔直接答你, 用例子答你

我屋企差唔多，只係03年細居屋換大居屋，
但父母無幫我地拿到任何福利。

但身邊住公屋既朋友父母識幫佢地拿多幾間公屋

比生活質素私樓最起碼有會所。

普通私樓我覺得係荔枝角4小龍個d，人地d小朋友同公屋個d就已經好唔同。成日見佢泳池隔離自收室都有好多係度溫緊書。

全中讀大學嗰陣靠幫中產細路補習維生，每日去完私樓地方再返自己住嘅垃圾公屋，嗰種落差真係會令你懷疑人生

咁半山個啲點計
冇會所

咁唔好屌之前話人住公屋有咩人權果個黑警😂大部分連登仔都係一樣姐

講平均值.

香港私樓平均價 九百幾萬 實用面積500呎左右 呢個係平均數

到要去外國留學
一查資產
個分別未就喺度咯

樓主應該住緊公屋

80後接近90年代 公屋出身
老豆賭錢好高騖遠借錢又洗腳唔抹腳
阿媽打份普通服務業工作
細個未有公屋嗰陣好窮住劏房
上咗一手新公屋居住環境改善咗好多
附近鄰居全部都係香港本土人一家幾口
市區和諧式公屋啲則好見使
托賴自己讀得成書搵到份幾萬蚊既工買咗樓
間公屋留返俾我老豆老母啦
公屋正 管理費都唔使俾 屋租同我交個管理費差唔多錢
打個電話房署就上門幫你整窗整馬桶
老人家無收入又免租 啱晒退休
窮人有公屋真係無敵

睇返而家 想買樓又買唔起個d 有幾多真係樓價跌一半
自己就可以拎3成出黎供(唔靠屋企) 身邊有d朋友 覺得樓貴100%係政府問題
自己搵2皮 走去買車供車 飲飲食食 月月清

呢種人 香港攬炒洗牌完 都係一鳩樣

荔枝角4小龍果d都唔係普通私樓啦
唔係中產邊住得起
如果要咁比就已經係中產同公屋比
如果樓主計要以前既人 肯供就買到既私樓
攞采頤花園大興花園德福 淘大呢d比就差唔多
我已經唔係攞最極端既唐樓洋樓比
我又真係唔覺如果你係住以上呢埋私樓同住公屋差得好好好遠 咁當然都有分別
但你個人生活得開唔開心同係咪住私樓真係冇必然關係
你住公屋讀書把口叻都可以讀書食好多女搵好多錢都可以好開心
你住私樓搵好小錢毒撚你條路都可以好難行
我夠知住果d咁靚既樓讀唔成書都有老豆老母養
成世on99都得
但如果我住以上果堆 屋企人又唔係中產 個成長基本上差唔多
你下下攞d貴既私樓比
咁個本質就唔係私樓對比公屋

私樓可以同管理處講 私樓 多專業人士 有小小社會地位既人住
個d會出聲屌 為自己發聲

睇返公屋 管理處撚理你 其他社會低下層慣性忍氣吞聲
都唔敢投訴 因為知道公屋成日有機遇到d 中輕度精神失常
社署分單位比佢地住 遇著呢類人 你搞佢 你屋企可能會永無寧日

由細到大成個環境 都偏向負面 較大機會出自負 或 自卑既人

公屋咁多人住 但出個成功人仕比例 真係小之又小 你就明兩者差異

有d人 唔想比人覺得 自己係靠屋企 (私樓) 有個好環境 先比公屋仔好
想人地認為自己係靠實力 贏你9條街

工作接觸人多 公屋仔同私樓仔 其實公屋仔仲好相處
私樓仔成日有份唔知邊度黎既優越感 你就佢地係應份咁

97前米字旗下有幾好景，90後 00後點會知？當時只要識呼吸有心跳，月入5-8萬冇難度，仲未計起碼18個月糧又有花紅，樓價80-100萬，點會買唔到？

97前公屋根本冇人申請，係有次港督跪喺石硤尾街頭求人申請，跪足3日，D人見佢咁慘，至去捧下政府場，入紙申請公屋黎放雜物同養狗

仲有好多 中輕度精神病人 係走廊 成日鬼叫 行黎行去

我翻工果度全部私樓，全部藍

我明呀公屋隻氣窗開咗得條罅, 其實乜都睇唔到

好多人喺氣窗位掉尿片屎片M巾落街
有次樓上掉撚咗竹落黎我個單位下面條水喉度貼撚住

你個名

因為佢地果代都係死捱爛捱
一蚊都唔捨得洗
屋企啲裝修爛晒廁所爛晒都要堅持自己整唔俾錢人整

但其實今時已經唔同往日
你點死儲爛儲都好, 點都冇可能係夠
一係你唔夠窮, 一係你唔夠有錢
但啲公屋父母永遠唔明
覺得只要你娛樂少啲, 就會所有嘢都手到拿來

屌真係呀, 我果邊仲成日有老人聚賭, 個個都成身尿味
同埋公屋啲人好唔鍾意閂大門, 成間屋臭到戇撚鳩

公屋嘅上一代/上幾代以為自己好醒, 一早上到公屋
唔洗租樓/唔洗供樓好威

屌你老母
仲要年中唔知1823幾撚多次
房署貼街招貼到滿撚晒仲有人掉屎掉尿冇人跟
白卡撚永遠唔會俾人踢出公屋

而家似乎變左呻身世多過似比較公屋私樓

我唔多信 公屋有真富戶
有都係極少數 可能0.001%咁上下既痴線佬

你有錢 你會唔想提升自己住屋質素？ 唔好話多 起碼提升少少 上層居屋 都可以話你個人平實啊 （事實上居屋d間隔係好過好多私樓）

寶馬 同去旅行代表有錢？ 炒散既工又可以搵得幾多

職業唔係重點啦

傻鳩 痴線佬仲多

同意 成長可能冇咩分別 但溝女唔好講笑啦 xx花園一按多咗幾多流動資金啊 你公屋有冇得按

係你樓主覺得啫。有病請準備求醫 否則好快變林鄭

認真 你真心好彩 真係高位賣到樓 恭喜曬你先
依家回落 根本係d 不可預計既事做成

利申 高位買左樓

只要唔係最慘就冇資格訴苦 屌

最怕最尾果啲家庭
害左個細嘅

多數要經兩次閘
因為我以前住果度個看更係可以認得曬啲住戶
好過依家公屋 大門密碼係唔該

公屋出身，真係無見過世面以前細個無上網，對世界既認識真係淨係係cctvb度得番黎

點解成日都有ed 命題 係連登出現

係人都知有錢 好過無錢架啦

係人都知 一般黎講 有錢既人 係接受過多d教育 醒d 所以個人有文化 有禮貌 有道德d 架啦

唔係話住公屋好差 但私人樓環境 會好d 係必然 只係多少問題

一日到黑講公屋富戶既唔該收下皮 去旅行同有架寶馬 同有錢扯唔上任何關係

康山 富榮個啲屌打唔少私樓

學歷唔係藍黃最大分別囉

你真係冇見過窮撚

知你衣食無憂，吃喝玩樂啦

公屋家庭有道友、精神病人嘅機率點都高啲
公屋老人家多數多病痛

資產配置啫 睇樓上果班人
如果得一層樓按乜鬼 講到按左唔洗還咁
睇下今年個環境 隨時失業
又未計資產價格滑落 按完隨時負資產

而家大概10M資產 仲有1/2M現金等入市
而家享有高現金流，平日正常開銷

住公屋教識我既一樣野就係可以做窮人唔可以做傻仔
搵岩一個方向就去衝 無幾多次機會俾你做錯決定 同埋唔可以有太大既負債 呢期真係見真章

有錢定義係幾多？如果地盤日薪三千既，返幾日好過你返一個月。
講懶惰嘅，養生保命係公屋幾爽

笑死
地盤日薪三千都未到我一日人工喎
咪撚窮人思維到咁啦

入到U識咗好多名校有錢仔女
一方面確定自己有幾窮
另一方面確定有錢人唔淨止贏錢

人脈：未入U已經識professor，同一間中學出身，year one先半年就出到paper

態度：名校就係名校，個人成績未必係最top，但對自己想做嘅事個態度一定係做到最好，不論係學術、藝術定運動員都好，呢個先係名校最重要嘅地方，唔會有MK仔帶壞個風氣，最盡都係得啲隱性MK被潛移默化做正常人

環境：唔駛憂柴憂米，當你U都未讀完都已經要為自己生活三餐打part time,人地就可以全心全力讀好書，做好野

機會：講緊嘅唔單止係連登仔成日講咩有個做law定I bank嘅Uncle咁簡單，係成個階層就算唔識都會係呢班人互相照應。望你家底有返咁上下都會覺得呢個人受教育程度同水準唔會差，而窮撚除非真係好勁，唔係就只會被label為廢柴
（例子就係以前法庭上中產同名校底居然會係求情理由，只要係名校同中產就好似一定係屋企有教養，誤入歧途，可教化咁。窮撚就係至細教壞，屋企一定唔識教，要比其他人教。呢個理由根本係歧視窮撚）

重有好多差距感覺到，睇下有冇其他人講到再傾
利申：窮撚，入U之後自己賺生活費，但從來唔怨屋企窮，因為知道每個家族都總要有一代人發圍，而自己亦都明白發圍從不容易

好有同感，人生最後一點樂觀就用係對抗呢種差距，「努力讀書，我就係我個家嘅轉捩點」

有冇諗過係因為咁嘅環境都做到狀元，有新聞價值先大書特書

同埋較有錢嘅人讀書普遍嚟講無上進嘅窮人咁搏命

呢啲就係人脈上嘅差距好好珍惜啦

而家香港冇乜地方唔係公屋區...

可能原因有幾個
比較好彩嘅就係你已經習慣咗
慘啲嘅係你覺得咁先正常
再慘啲嘅係你已被潛移默化做同一份子，有份制造問題

你眼中既富戶係幾多錢身家？
如果有個人佢資產10m 住私樓
你會唔會當佢富戶？ 顯然唔會
咁我地就攞一層私樓 加10m資產 作為你口中 富戶既準則？ around 15m資產 私樓當最平5m計

日薪3000 係唔錯既
如果我除開返工日子計 係2千3百幾一日糧
不過我坐office 你去做地盤lo

哩個真

事實上有呢個package既香港人
即使唔算富戶已經算生活幾好

好有同感

唔係嗰皮就唔係嗰皮，做極都只會係3桶水

做咩唔買樓自己住，等升值都好呀嘛

10年我睇地產鋪
100萬已經有交易已經好想買
可惜個時仲讀緊中學
宜家係4倍價錢有多

十年前已經有大學生高登仔屌柒曾蔭權$4000呎買大西北論 難為佢地咁

可能都係回落少少者
會反彈既

私樓仔返pt係體驗生活 公屋仔返pt係生活

入去住幾日已經知
居民質素分別
管理質素分別

好認同公屋同私樓分別係鄰居質素
私樓啲鄰居就算唔係讀到上大學
但都正正常常有禮貌有衛生意識
公屋個啲日日就係到大大聲嗌交鬧仔
𨋢口就係垃圾房咁成地都垃圾
隔音又差 啲師奶係走廊講嘢都嘈到好似係我隔離講緊咁
好想搬
利申：住咗好多年私樓然後被逼搬去舊公屋

on9 成日都話大撚把人乜乜物物
班大把人入面包唔包括你自己?? 你有冇渣寶馬? 係唔係公屋富戶?

好天真
你未聽過唔代表冇
我中學同學加老死
佢屋企住三房公屋 原本5個人住 過左兩個身都唔洗搬
我中同廿幾歲 薪俸稅一年交10萬銀
自己儲左差唔多二百萬
老豆大陸仲留左兩棟屋收租
一個月收一萬人仔
佢都想買樓 但佢買樓買到咩樓？
買左樓 佢間公屋得番2個
又實比人收番要搬去二人單位
買左樓既生活質素反而可能仲差左
由大屋搬左去細屋 仲要供樓
所以佢寧願買車買靚d 去旅行去一轉日本都洗6皮野 咪又係住公屋

公屋仔又打飛機

其實想講既係 你既價值觀係覺得住屋質素好重要 你有錢一定會改變
唔代表其他人都會 或者其他人會有佢其他考慮
唔係個個睇住屋質素睇得咁重 真係日日周圍填地址比人睇打飛機咩
執靚屋企裝修 住邊真係唔係咁重要
寧願平時洗好食好咩都好 個個月去次旅行 仲有錢儲
生活質素都可以好過好多私樓十倍

所謂勁多渣寶馬，都唔知佔唔佔到一條邨既1%

一層公屋+10m資產都幾好洗

我都有d cash 係到等緊
黎緊如果會跌返d
下年就會再入市

屋企人住啫 我走左去租舊唐樓
得閒番去食飯only
但出身係公屋其實唔識玩呢個遊戲咪一樣

如果屋企人上一代已經係私人樓 玩法又唔同既

我無話無 任何嘢都總有特例

所以有一層公屋
200萬cash
大陸有around 6m港紙既樓

total 8m資產

然後交10萬稅一年
可以去旅行洗6萬

就係「富戶」？ 我唔認為咁既人係「富戶」就係見識少？

同一個package 層公屋 換做普通5m私樓
total13m資產 比多5m啦
你會唔會當佢「富戶」啊？
點解換左住公屋之後 「富戶」既標準低左咁多？

一個要放棄住屋質素
先可以換黎有部so called 名車
先可以成日去到旅行
先可以有錢儲

我最多叫佢做中產

點解唔一齊住 租樓都唔少錢

自由啲
都係幾千銀暫時都有能力洗呢啲錢

今晚東張西望

其實觀點與角度啫渣住幾千萬既又會笑幾百萬
50步笑百步唔洗憂柴憂米已經好好

如果一個公屋人士都可以手揸8m野
點解個私樓人士未能增值到去50m～100m
理論上起步點唔同 見識唔同 連同速率都應該唔同嫁喎
相對黎講咪走下坡緊

好似唔係連登仔思想
根本係香港人共同思想

不過私樓多左大陸人
生活質素其實都下跌
本黎唔見得有錢有品

你父母喺你細個既時候開始供樓，到你三十靚歲既時候供斷，即係話你既原生家庭打後已再無住屋上既經濟問題。

再者層樓亦會升值，touch wood講句你父母都會老，亦可能會有場大病黎緊，呢個時候層樓做左你後盾，如果真係冇路走都可以按咗層樓套現去醫病（最好梗係有份保險啦），未至於要排公院咁折墮。

如果公屋出身，又唔係買落，你父母又冇份保險喺身，係，你可能覺得啲錢好好洗，可以成日去遊埠去玩，但係你諗下你同你父母將來會有啲咩保障。

十分同意 有錢唔等於有品

我只係講一個客觀情況 唔係對比緊雙方 究竟應該要有幾錢 唔係公屋有8m 就=私樓有30m

係咪小學畢業 搵到2萬幾蚊個月 我就可以話佢 搵到「好多錢」？

8m資產 係香港 叫「富戶」？ 我真係見識少

其實父母既影響係主因，如果住公屋，但父母都有遠見，對仔女影響都唔會好大

10%都應該有
行入啲公屋停車場望下
80年代起果啲公屋 啲人到依家早就唔窮
樂富果堆都幾有錢

住買左果啲公屋咪好爽
細個果陣供樓 頂盡先廿幾三十萬
每個月供 平過交租又有擁有權
到依家呀豬呀狗間樓都至少賣500萬
真係唔得咪按左佢照顧屋企人

其實我覺得大陸出生父母同香港出生父母既分別仲大。

大陸人慳到死，永遠掛住儲錢，屋企生活真係可以可差，但係可能儲左一千幾百萬什至幾千萬。
佢哋覺得對你好，就係迫你讀書，你叻就入神科，唔叻就普通大學。唔諗你童年快唔快樂。
佢哋完全唔諗小朋友既感受，覺得小朋友係自己既嘢。
跟住係大學幫你交曬學費，買樓會幫你，家用唔洗你俾。
但你既童年過得並唔開心。
我細佬俾我啊媽迫到好唔開心，終於係入到醫。佢好成功咁轉型到一個winner既生活，開始洗錢，開始拍拖，開始跟d大學中產同學既生活。佢同時好憎我啊媽，佢覺得佢童年好痛苦。
咁我能力低又俾d家庭搞到我長期無安全感，讀d普通大學返hea工。就係一個looser咁。

咁我覺得香港人既父母點樣都會俾你個正常童年，滿足既生活。
例如見到你唔夠自信會安排d活動訓練你自信。唔合群就送你去玩d群體運動 。

我同我細佬都覺得生長係d咁既大陸人家庭猶其是係華東個邊d人實在太重視自己係咪人上人，搞到長期要同人比，根本係原罪咁劑

係。。我老豆係嗰啲等下午茶先食晏嘅人黎但其實屋企而家條件已經改善左

10% 拎綜援就有
一條邨都幾千戶
邊度黎幾百戶揸寶馬

上網睇下寶馬幾錢
買架街上面仲有好多既E90
車價分分鐘唔夠去一轉北海道滑雪

多餘啦
而家個post講緊既係私樓同公屋比
咁你下下攞住貝沙灣同住公屋呢d差距大撚到天同地咁比既話
係人都知住貝沙灣必勝啦 係人都知有錢富戶做有錢老個仔一定好過住公屋啦 仲有咩討論價值

但舊車好似保養費好甘喎

清講得啱，完全補充左我想講嘅意思

樓價問題係要屌，政府係無能
（所有獲得土地嘅方法我都支持，輕微移山填海，收地，不再$1租地 and so on）

但自身習慣都要注意，如果一開始已經放棄草錢選擇三個月去一次旅行，就算機會黎到都上唔到樓

我有啲朋友仲講緊沙士80萬買淘大，話咩周圍借都要買啦嗰時（實際情況：銀行唔會借錢，個個都驚聽日就比公司裁，有錢嘅人都唔敢亂洗）

其實自細有比較自然會努力，認真會比人覺得靠屋企人係得好有錢好有networking先會囉。
好唔好相處係睇話題同生活模式夾唔夾啫
你講既野己經over普通私樓level

個堆寶馬仲要係舊款，brand new入門款都冇。

其實就係根本冇希望
點解好似年青一代多左咁多人唔儲錢

一黎 社會同居住環境已經好壓抑， 如果你唔拎錢去旅行可能未儲到錢已經痴左線

二黎 樓價負擔太大，舊要儲既錢太大， 樓價仲日日升得快過你人工，姐係你想買架車，可能儲1,2年咁你都有動力。如果講樓，可能自己已經覺得唔值咁貴，仲講緊可能要儲6,7年，仲要人工起碼追到通漲同樓價升幅

當然我都覺得要儲定錢做好準備啦， 但如果睇唔到有咩希望既情況底下動力真係會細好多， 唔通日日望樓爆咩

都係，不過升值能力可能低啲，同埋公屋都係比較細

暫時未草夠首期 同買老豆話買到都要租出去，自己一個人住成本好高

老豆真係好孤寒，孤寒到有啲辛苦同難為左自己，我有時會因為佢咁慳而喊，但同時好感激佢帶左呢個思想比我

其實有冇諗過係隔離私樓業主泊過去
車位難求呀

我幾時提過貝沙灣 或者 幾千萬既私樓？
我例子都係舉最平5m既私樓

按你提出既嘢
我估算你個中學同學 身家係8m 左右

我依加只係問你一個問題 同你個d貝沙灣無任何關係

你覺得係香港有8m資產+多層公屋 =「富戶」？

我唔認同得8m資產就係富戶 係我天真 我見識少 我井底？

都唔係 計果陣比既本 同依家收翻筆錢
十幾廿倍咁滯果陣先比十幾廿萬
依家計埋補地價 淨袋都應該有二百幾粒

真係 去d私樓補習見到人地老豆老母係講道理咁教仔 個細蚊仔用流利英文同工人姐姐講thank you 真係兩個世界黎

個post就係講緊住私樓同住公屋既比較
咁我當然攞d 有能力住私樓 但唔住私樓住公屋既例子啦
如果一個中產階層住公屋根本就完全符合公屋富戶既定義 你又變左攞香港富戶黎比較
攞香港富戶黎比較就緊係冇得比啦
知你搵錢多見識多 識既人有錢～
富戶定義定得高
但如果個post變左 富戶 同公屋 窮人黎比較 盲既都知有有錢必勝啦 有咩好討論 做佢地仔仔女女 打斷腳都成長得好過你公屋仔啦

細個阿爸阿媽邊有搵咁多丫
一人搵一萬叫多喇

Lm見識下

隔離鄰舍 環境 根本冇得比 啲人著衫都光鮮整潔啲
目光面容都友善啲
又唔會有mk街童廢老
去親公屋都即刻行快兩步
就算你唔拎私樓比 拎居屋比 都係差好遠
公屋真係好似貧民窟咁

完全係

居屋批出嚟做公屋果啲係人生贏家
好過私樓幾倍

樓豬諗住撚下啲公屋仔，點知真係咁多公屋仔衝出嚟
利申：公屋仔

最慘唔知香港有幾多好似淘大咁

黑社會都可以有好人
殺人犯都會救人
女人都可以有賓州
男人都可以有西

我絕對認同樓價貴，但香港嘅樓無平過，平嗰時都唔係邊普通人買，因為銀行都手緊左好多

老豆買2xx萬嘅樓係90年代初嘅事，當時13000人工，之後都無乜點大幅加人工每日朝7晚6

點解我身邊私樓果d全部專業人士

我見人住公屋一年都去到幾次旅行
我依住私樓嘅窮撚仲去得少過佢

係 我以前啲同學都係咁

私樓嗰啲兩年跟屋企去一次歐洲

公屋嗰啲三個月一次日本

我話
「我唔多信 公屋有真富戶
有都係極少數 可能0.001%咁上下既痴線佬」

你話我「好天真
你未聽過唔代表冇」

你係咪理解唔到咩叫「真富戶」呢其實？

咪係，最憎d人拎極端少數例子黎講

連登柒仔
乜叉都唔信架啦
講兩講又叫你fact check fact check。
唔知咩叫唔信中位數，唔知佢地信咩數咁把炮

睇數據， 香港年輕一代絕對比老一輩捱得有凸
不斷被打壓仲要不斷俾新移民搶資源， 日日仲要望住d 垃圾高官係度9up

我識畢業果d 同學， 日日朝8 晚9都係好閒既事， 仲要返6日， 一畢業已經捱到隻狗咁， 咪又係搵18,19k.

90年代入息同樓價 對比今時今日既入息同樓價
如果咁不幸你父母上唔到樓， 你根本就係香港玩緊hell mode

好多人覺得表面風光就係富戶

有啲做下小生意賺3-4皮唔洗交稅唔洗報上去抽到公屋嘅中下產 通常會裝修到間屋好靚 有車 經常去旅行

清講嘅真富戶應該係住華富又真係彈起左 但留住黎做風水樓嗰班

依個年代香港 fresh grad
真係好堅強
你講得啱
係玩緊地獄模式。

就算父母有物業，都唔代表容易好多。
因為父母都要供樓。只不過係父母有能力養自己，但父母供下樓，七除八扣，只係唔洗後生養咁解。

除非你老豆真係做銀行家咁有米，
否則都唔係有優勢好多

講真住私樓真係有教養文化啲啲，出入唔係三教九流痴線人，又唔會日日嘈住人。

我同大學 professor 傾計
佢話佢收入咁高，買樓都吃力。
That's crazy, he said ……

租私樓咪仲慘

中下階層，真係住公屋先係王道！

父母唔駛靠你已經差好遠
起碼真係唔等你份家用黎食飯
住得公屋好多時你真係要預養埋兩老，衰d 講句， 你真係唔好俾佢地有咩大病痛， 如果唔係賣屎忽都唔掂

自問90 後已經玩緊hell mode, 但起碼自己讀書果陣政府未有咁垃圾
再睇下00 後果一代，抗爭都要變日常， 學都開唔撚到。 如果父母係冇能力既話完全係玩緊超地獄模式

真架，出糧俾哂層樓，一世人做樓奴！

ed人 咪稱為中產lo 有d錢去享受生活
無論你標準係點
anyway
我諗絕大部分都唔會認同8m身家會叫 富戶
不過唔又天真 又見識少 未必可以代表大多數人

你可以叫公屋富戶
因為標準係政府定 資產/收入超標
你就係公屋富戶

租私樓咪就係本身住公屋
又買唔起樓， 又想擺脫屋企既人...
一大舊糧去左租度， 又係冇乜希望

Yes.
90 後 too。
幾經辛苦，三大出嚟，但都好大無力感。
望住依加啲老屎忽，食古不化，又冇乜才能，但坐住啲高位，輕輕鬆鬆又抖人工。

我諗同輩冇讀大學果啲，仲辛苦。

但我相信，新嘅時代好快嚟臨

o岩呀，要屈住自己住公屋果d人，真係好極有限。

252, 買到，1人家庭月入3皮咪買到

真，住又係咁細，又冇得話事權，但每個月用係居住就差天同地！

衰d講句，有日父母走左你有多一層樓已經好唔同，幾平既私樓樓價係咁升都值幾百萬掛？
私樓仔有咩？

睇咩行業啦
你講果啲畢業五年有 30k 上、工時唔長，
多數係政府工。

但睇住身邊有啲同學，傳媒、商科果炸，
做緊 media, marketing,
真係工時好長，但都係20k 左右。

所以睇咩行業。

5年內一定30k -50k 咁係你讀果科姐
做工程已經大部分6日，或者長短周走唔甩
9個鐘可以準時走根本係夢黎， 個個都無償自行ot, 否則冇可能做得哂d 野。

而做工程收入已經比較穩定， 你諗下讀文讀商某d 科真係一出黎得15k, 做5年唔知有冇25k

仲有就係以前既香港肯捱就有得上， 依家係你肯捱先維持到生計 都係冇乜位你上

所以你話依家後生冇以前果代d 人咁捱得我真係絕對唔同意

其實佢係咪講緊公屋富戶，正常四人家庭多過2.8m就要搬走，住公屋有8m資產我就唔多信

東張西望做緊

好少數啦呢d 公屋富戶
0.01%都未必有， 講黎有咩意思

廢西三寶都買到啦， 你唔買姐

通街有阿伯打飛機

收皮啦私樓仔，最好全部仆街死

屌你老母大家一樣咁出世，憑咩你就住私樓有好環境，人地就住公屋住劏房，過非人生活

就係因為你好運出世係個好家庭，就係你父母/祖父母/外公外婆好運，令到你有好環境

大家都係係個閪度走出黎，你就人上人，有人就地底泥

所以住私樓慘死既人一d都唔抵可憐，只係你地班冚家剷個運氣用完

認同樓主,我表弟就係住私樓,我住公屋,咪一撚樣,應該話唔計間屋幾大,我生活仲好過佢,因為佢有個慳家父母

宜家公屋都唔同以前公屋啦
宜家你好人好者邊會合資格住
80年代係拆木屋上樓，嗰d緊係正常好多

但係作為一個十年公屋仔，之後換左居屋
我第一次坐飛機係大學畢業出黎做左一年野先有錢去
同學去grad trip我喺度搵工

80年代住公屋係點？開套富貴逼人就得，99%似

我諗佢講緊公屋富戶

我既命題係講緊 「公屋既真富戶係極度稀少」
佢就衝出黎笑我見識少 然後舉左個around 8m 既例子 黎證明 「公屋有富戶」

其實8m 真係比多 大陸樓 租金回報 分分鐘可以去到4/5% 2棟樓 分分鐘係值2/3球 我已經計6球比佢

順便科普下你
你住公屋 但副身家唔擺係香港 政府係唔會知 姐係你口中既2.8m 只係計 係香港 存在係體系以內既資產

例如我屋企有舊金 有6/7隻地通拿之類 或者我係大陸 有成座山頭起緊主題樂園
都唔歸納係個2.8m內

一句到尾，點解的士佬到宜家都仲唔肯用電子貨幣？

香港地大把人做野收cash
做生意又唔係上市嘅更加條數立立亂
中位數呢d 呃9人嘅啫

係父母問題 唔係居住環境問題

巴打 睇得出你好努力
你識得多野 總會有啲係你識佢唔識
而佢又有興趣知既 如果講得好聽吸引
對方都會畀你connect 到

Easy mode 笑鳩第六代香港人hell mode

可笑也可悲

咁又唔可以一竹篙打晒一船人

住半山都唔夠住公屋的人有錢

同陶傑坐同一架遊輪嘅確診者：公屋
一年去5-7次旅行嘅中同：公屋
公屋仲要有車位 有Benz
相反好多私樓嘅都無呢種生活

雖然我住私樓，仲要父母係無知識粗人一個，剩係識鬧鬧鬧，明知資源有限，又要不斷同人比較
反而見到好多公屋朋友仔，家庭成長幾開心，我就食屎

你肯定私樓地點比較方便? 你話地段我都唔會爭論 但唔少公屋係一落街有巴士站同近黨鐵...
或者bias與否都係睇識咩人 我識好多公屋富戶

咩行業呀？
好多實業系列真係冇架

咁講，做地盤佬有地盤都好好搵架
裝修佬人工都唔低架，其實香港好多工人工都唔差，你捱唔捱到，又或者你係咪咁啱騎住個浪

只可以講，亦有好多行業，真係做三十年，仲要好彩有得升先可能有60-70k
係嗰行成行都係咁，一係就你話齋去做阿公，不過又係睇你好唔好彩

我有朋友有cpa,做到都叫掛個名好高級好高級
先得老底70k架咋，13年exp喇

有個舊同事，佢做緊vendor
佢間公司都應該係2019年全地球黎講晒出名嗰間喇
做得好辛苦，想返local公司做，開40k多d都冇人請，唔係唔要人，係出唔起錢請
仲講到壇野好有前景咁，真係唔知俾佢嚇死，知就笑死

咁依樣又真
公屋會附帶個屋村商場
唔少私樓 周邊都好荒蕪

又黎公屋富戶 住公屋 富極有限 有都係極個別例子

人地旅行洗費 唔講太多啦
一家4口 歐遊 連買袋 15萬一定走唔甩
分分鐘係啲窮撚家庭搵成大半年既錢

但人地個啲錢只係娛樂
想學咩就學咩 食好野就食好野
一大班人個時 就就下啲窮既Fd（小菜放題）$100-$200買到單

但同屋企人/正常名校中產fd 就食300-800一餐

宜啲就係差距
再加佢地都唔洗Part time
得閒補習消磨下時間就一日
飲酒shisha 個個係中環某bar股東

其實啲公屋出太多mk街童
個堆都係負責墊底讀Ive 唔會入到U
所以入到大學既先係正常家庭

如果有啲咁岩 爬到上黎 就會有個差距係度

：革大 住Hall 大約知入面冇咩公屋撚

我成日覺得毅進同倫敦金好多都公屋

唔讀書偷呃拐騙食腦就倫敦金
MK由細到大練跑做運動就警察

住過公屋同私樓
公屋最大問題係住客質素同周邊環境

唔係我地呢個年代唔捱得，係你地嗰個年代太捱得姐

你呢句咪係呢個意思

你拎身邊d 老師，醫護， mt 黎講冇乜意思
統計數據已經反映左大部分人入息係點
事實係對比廿年前已經難左十分多

十年前既事了 記得唔清楚 感慨一下咁
好耐以前間公屋個環境 淋紅油咩都有

無架啦 唔讀書就係做呢D

未住過公屋，但見到都恐怖痴線佬一堆

你真係覺得政府房屋署check得好嚴？

個唔個別當然好難用自己識嘅 “個別例子”作結論 但眼見身邊得個公屋富户一年去6-8次旅行 生活無憂 之前仲想去美帝留學

同埋唔好唔記得啲幾代前留落嘅唐樓都係私樓 嗰啲根本分分鐘窮過公屋

不過 公屋富户係咪個另 經濟學答到你

之前有一集學人講經濟都有講過 喺研究入面 公屋價格過低同供應係多過真正幫到大多數人居住嘅需要

事實上真正有需要住咁平樓嘅係少於公屋數量(即係有公屋富户) 喺房屋政策上應該cut咗嗰部分過多嘅公屋供應 要有多啲對小康嘅幫助

一兩年前睇 可能講得唔好 你有興趣入link睇

其實有唔少居屋的居住環境好過住舊區單支私樓......
舊單支私樓, 其實有好多業主都只係搵緊基層人工

你唔好同非洲d 人比

笑咗

我唐樓 、公屋 、私樓 、獨立都住過 要講唔同嘅就係，無咁多痴線佬，公屋好撚多 ，生活水平黎講公屋同私樓唔差得好遠。

屌 你攞最窮私樓仔同公屋最有錢嘅比 咁你實岩架喎
但你咁比有咩意思先？
我夠識公屋企而家幾百萬身家（Ugrad 2年)
但當你用公屋富戶做例子 咁唔該你同醫生嘅私樓仔女做對比 大家都係大家群體入面嘅upper quarter 咁先做到比較

講地段 的確係私樓方便啲 你睇下將軍澳 / 沙田啲私樓分佈
你要用最唔方便嘅私樓手同樓下一落就地鐵站個啲比ok you win 但當啲私樓起到咁偏僻 一係佢就大海景 大會所 一係佢就預你個個帶錢人揸車出入 半山豪宅夠偏僻啦 你住邊間呀 結果係生活質素嚟講 私樓仔咪又係贏哂 樓下個泳池 gym房都夠贏你公屋仔啦

做人用下腦先講野啦

當然有公屋富戶
但公屋未必有富戶（凡事都有破例 係多少問題）

當你「富」到某個程度 你仲會唔會住公屋
當你有2000萬咁啦不如
問下自己

如果要犧牲住屋環境先可以 去旅行 去留學 仲係咪可以叫佢做「富」呢

插插咀答你 人人目標唔同
如果有資格可以住落去 我唔介意 由細到大捱慣左
而家望住個資產值同埋收入就好滿足
不過再到再有錢啲時就唔知個諗法係點

如果你話比間公屋我 可能2人單位二百呎啦
我都唔介意住架

但我唔會叫自己富戶 最多叫自己中產
因為我仍然需要放棄我既住屋質素 換取另一d嘢
你既生活 仍然 係 因為資源有限而要作出取捨
而依個取捨 唔係富人之間既買邊條遊艇
而係 窮富之別既 政府保障性房屋vs 私人物業

唔好為啲未定義既野嘈一餐

一樣，直到大學先識到住公屋嘅同學

樓主講緊一層普通私樓 點解會覺得普通家庭供私樓負擔細過普通家庭住公屋 自己睇下條片啦

公屋啲社區質素有好有壞 係睇彩數同新舊 但宜家新起私樓百幾二百呎 八百萬 住公屋嘅熟人一家三口都200幾呎 裝修得靚 點解會介意
如果你覺得佢係犧牲 我想話你聽 我地交緊税供佢讀書去玩呀 咪撚大愛啦

百幾二百呎 800萬 吹大左
大西北可以買600呎
市區可以買到400呎

如果你屬於「富戶」依個階層
3個人住2百幾呎公屋 唔係屈就 係咩？

我就問你一個問題姐
你「富」到邊個層次，你會唔再想住公屋？
當依個數字就係你心目中脫離公屋既指標，連依個數字都無，佢仲屬唔屬於「富」？

唔好話自己無論幾有錢都會想住公屋，有5m/10m 你可能選擇繼續住公屋
咁20m呢？ 30m？ 50m ？ 1億？

完全唔係同你討論緊佢地攞福利既問題
因為依樣嘢沒有爭議

如果個post討論公屋同私樓嘅分別 係咪應該思考現實情況下同一份收入 住公屋同無公屋嘅家庭生活質素嘅公別
現實就係當你屋企有一千萬 買完樓已經唔可以鬆動咁洗
你要ff到幾億 咁無得討論㗎
好 accurate d 200幾呎600尾700幾萬 又算平？ 仲有你都搬得大西北出嚟 啫係又係唔方便

唔好話係咪住公屋 賺到錢照用老母名手揸公屋就係人生贏家

「我同你」討論緊既係 同樓主topic無關
「公屋沒有真富戶」

大西北 係咪唔方便 又真係未必 可能你未住過 我都唔評論

有眼光同運氣都係影響你成個人生
03年買樓呢個決定如果人人都做到，仲要有錢比
就唔會咁多窮人啦
月入3萬做幾多年先有一千萬?

真富户 你講得出住得公屋就唔係富 而我都已經解釋咗就算有1000萬 唔搬走先guarantee到生活質素 咁你個定義似乎係 生活嘅每一環都唔洗compromise
咁我可以話你聽 私樓都無乜幾多真富户

Scientific d啦數撚 要比較梗係其他因素不變 然後住屋作為唯一變數㗎啦 你已經係講緊高級中產同公屋撚無得比 就唔係對比私樓同公屋 係階層呀 搞笑
樓主講緊啲無揸樓得一層自住
新樓先有會所㗎 大撚把舊嘅同唐樓都無
你可能住開d高級私樓就喺度同情公屋最窮嗰d 咁我唔該你咪撚咁離地 了解下唐樓 住舊款私樓嘅人嘅生活先出聲

有恆產者有恆心

舊屋邨可能隔離係白粉竇

有道理... 唔洗咁勞氣

的確
私樓都唔多富戶 唔係唔多 係少
本來 「富」依個階層就係少
不過又係第二個topic黎

所以我莫名其妙既係 點解 成日都會有人話 公屋有幾多幾多富戶 然後 舉例話人地 一年去幾次旅行

我一路講緊既係
「住得公屋 富極有限」
個別痴線佬例外

agree, 真係富極有限，而且公屋富已經少數，好富就係更少數。
d人成日拎個別例子黎講，唔面對現實。

因為住公屋真係9成窮西
一年去幾次旅行係公屋戶黎講已經係富
所以亦印證左大部分公屋戶係窮到冇能力一年去幾次旅行

問得出 證明樓主無住過私樓 或者唔“稀罕”住
呢啲咁嘅問題同問人讀咗大學有咩好 有外國passport有咩好其實一樣
知道有咩好處嘅人已經住緊 自然唔使講你聽
利申無住過public housing 都唔知有咩好 反正輪唔到我

問題係個個別例子 都只係有架寶馬 一年去幾次旅行

10年前屯門2房400呎點都過1球, 唔好講笑....

條友死撐富户住公屋，個班只係窮撚入面既所謂富户，
根本就係無能力再上到級，只可以係公居個級入面發揮到極致，用盡自己所謂唔洗考慮住屋既需要
事實係無能力係住屋到再提升

華富個d真富户，一早已經唔係公屋仔，公屋仔只係佢地既出身，間屋佢地當迷你倉

一句講晒，真係有錢唔會住公屋，住公屋既有錢極都有限

有個朋友岩岩抽到公屋，三人住二三百呎
裝修裝左30萬，我話幾好啊，裝修靚d，住都舒服d
佢答我，係啊，住成世架啦

我心諗，三十歲都未到，咁早諗定住成世。。。可唔可以有大志少少

真係唔知佢係無大志，定係有自知之明

其實好難去用一個標準去評定所有野
我相信無論住私樓定公屋都會有佢好處同壞處
我屋企有私樓 但我就由細到大都住公屋 （以前無咁多限制 係特別情況下你有私樓都可以住公屋）
公屋無錯係品流複雜 咩人都有 有街童 有黑社會 我隔離屋住撚左2個道友添 我係石峽尾大 但就係因為咁 對我黎講反而令我早熟左 當然你唔好學壞先 細細個已經會識諗前途問題（當然有好有壞 e.g公屋妹真係睇錢重多少少）同埋細個落公園玩好撚開心架
至於私樓我都住過一排 悶就悶啲 但你識埋既人 背景完全唔同 啲小朋友會乖好多 所謂近珠者赤 我住私樓果排係成個人靜左 個圈子好唔同架

除咗環境問題仲有心態問題
每個月要比人工一大截供樓 所以的起心肝買樓嘅人都有咁上下上進 然後又因為長期都有目標 (要揾錢供樓) 所以成個人生同諗法都同公屋嘅人唔同
而啲心態又可能影響價值觀同點教育仔女

2009年9月

係咪我問題 點解我覺得住公屋反而隔籬鄰舍關係幾好
過年又會派利是比你
私樓隔離屋嗰個都未必知係邊個

利申：公屋仔

大學入學數據話到你知
公屋vs居屋vs私樓嘅比例
公屋好似得1X%
再極端啲
讀法律醫生環球金融嘅公屋仔
我夠膽講一百個人 入面得一兩個
你話公屋私樓冇分別?

利申 公屋仔

一開始搬入去有冇嚇親？
Lift口等於垃圾房呢樣嘢由細到大都覺得好平常
大咗先知原來係咁唔正常

利申 住咗好多年公屋然後搬咗去私樓

2009年9月係有少量, 但2010年3月-4月, 呢D 盤已經抽左上110萬(至少), 甚至120萬. 同埋呢堆屋苑只係屯門2線屋苑, 2009年100萬都買唔到屯門市廣場/時代廣場

陰德功德

公屋住戶劣化只係表症，主要係大環境香港政府劣化腐敗

公屋對1000萬嘅觀念=1000萬，千萬富翁

私樓對1000萬嘅觀念=自己間屋+200-300萬應急現金

我住私樓 屋企普通中產 我讀u時一星期補一日習 純粹因為同個細路玩得埋 其他生活費屋企俾 畢業去外國讀master

我best friend住公屋 讀u幾乎日日返pt同補習 畢業後趕住揾工

呢個真
私樓真係一間都隨時近千萬
普通人根本無可能上到去

咁買樓唔洗full pay架嘛

咁讀大學嗰陣你定係你best fd出pool先？

成班窮閪唔明我地意思形態
幾廿歲都冇樓講乜都市情懷

點解唔怪你父母/祖父母/外公外婆垃圾

反而想知居屋同公屋分別

利申：住緊公屋，買咗今期居屋

呢個我明
但如果價值無大幅度升值 其實好似只係不斷咁還果啲負債 增值唔多
暫時睇唔出之後仲點升
樓市橫行左好幾年 希望仲可以有錢賺啦

公屋其實某程度上灌輸左細路種靠呀公養既意識，自然上進心都小d，加上呢個年代好難上私樓，變左大左都有種先享樂既心態...上面既人係到講話識公屋朋友揸寶馬點點好有錢，其實唔洗買樓供樓既打工仔要買架寶馬有幾難？表面風光，但代價係儲唔到錢向上流。屋企有私樓既概念就唔同，仔女做野咪下儲下錢，加上父母既積蓄，又好快買到樓，延續財富增值（所以而家買樓多數都父幹）。
加上其實父母上左年紀，仲可以將資產過落仔女，自己申請公屋（呢d可能就係公屋富戶）。

當然有公屋仔靠自己可以逆轉到，不過今時今日generally私樓出身的確有好大優勢⋯⋯

On9

你真係未見過屋企樓下大把廢老係度食煙
搞到烏煙瘴氣果種感覺
住私樓至少啲人質素高啲，空氣清新啲
重有私樓仔一年一次旅行好似好平常
但我哋好多時都係大學做part-time先至第一次出國
人地補習學生用錢換成績
我地就用成績同時間去換錢
窮人生仔正仆街
唔上到大學同社會，都唔知d人咁有錢，父母咁有遠見
細細個已經訓練佢哋語言能力，入好既學校
我靠自己生性同努力爬上去
先發現呢個世界好唔公平
同中產仔女格格不入

先唔評論你屋企人on9
既然你上一代買樓平
咁點解仲有咁多廢人住公屋

公屋仔跳樓=亂拋垃圾

爛泥諗法冇諗過投資
害左下一代

Off topic
公屋入面有班係公務員/退休公務員
你見到富有既 極可能係佢地

舊邨既話 好多第二/三代出晒黎做野 有錢都唔奇

如果要分屋屋邨 要睇返條邨幾多年

公屋 >>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>> 居屋 >>>>>>>>>>私樓

>係咩意思？

補充親身經歷，見有錢同事可以玩藝術，養下貓，揸下車
睇落好正，但我自己好自然將錢拉成關係
就會諗興趣唔可以當飯食，要用將來前景作考慮
養貓要長期支出，食既用既睇醫生全部都係錢
揸車返工咁方便我都想，但有錢都想草黎投資
至少中產有錢既可以按自己喜好生活，冇咁多限制
但窮既就會下下連繫上金錢，限制你既生活，約束左你既自由，甚至視野

差距

有都係佔少數，每年公務員分到嘅公屋quota只係幾百至一千，仲要分佈喺好多條邨

睇你哋兩個想要咩生活，要高質享受換低質環境咪公屋，同埋睇你哋為唔為細佬將來打算，始終住私樓生活階層係高啲

老實講 2公婆加埋得45k仲想生2件 仲話想買樓 係咪傻咗

有咩問題，仲有得跳point

你跳point，出面一樣通脹
首期錢都未有，仲有兩件細路，5－10年後都好難追到

想問有咩好鬥
即係你住私樓就唔可以同住公屋嘅人做朋友？
唔同既係如果你上一代買嘅私人樓係上一代舊樓就可以住兩三代
但新式私樓就細左同住新公屋新別唔大只係多咗個會所
最主要都係睇老竇老母教法

公屋仔 望下隔離左右先再講啦
自己開心就好

富有都係佔少數 不過一見到靚車就會被誇大

至少我未見過私樓會有人喺LIFT吐痰
公屋嗰種烏煙瘴氣環境根本唔啱小朋友成長

公屋都有正常人
私樓都有痴線佬

不過各佔極少數囉

又唔係幾認同

我諗我屬於中產
自己都會諗好多錢 例如你話養車
我又會計下d油費
整花左就自己噴油 唔去車訪搞

興趣既話 我自己無咩學過 但已經立定決心 第時生左仔 要佢學d搵到食既興趣

而我自己返緊份工 都唔可以話係我鍾意既 只係單純人工唔錯姐

有錢都想儲黎投資 大家都一樣 我成日都計下自己有幾多被動收入 幾時可以退休

其實中產係生活上一樣有好多取捨 只不過大家目標可能有d唔同

限制必然無窮人咁大既
你都仲可以諗下車既野
窮人可能坐巴士都要計 eg. $4.9 vs $5.9
病左又唔敢睇醫生

如果你要由330呎山卡啦地方 換樓
我諗你都應該想換 大過330呎 唔山卡啦 架啦

如果唔係既話 換完
你只係名目上公屋換左私樓
鄰居換左 走廊換左
可能多左一個你好少用到既會所
未必值

買大d 買近d
係市區4百零呎 大概都要7球左右
以你入息計 當你跳到 2個加埋60幾k
錢係借到
但9按計一個月可能要供2萬5左右 8按都2萬2
連管理費 差餉 一個月比到2萬7/8
但ed支出當然係現值計啦
你可以將個數每年+3% 當係通脹加埋入去計

結論係 你未必負擔得起 一層令你生活質素 有全面實質提升既樓 keep住儲錢 睇下會唔會跌市啦

咁當然既 但唔係完全唔洗諗錢

病左唔睇醫生 我都會
睇一次醫生都唔平
小病我會係屋企食成藥 嚴重先會睇醫生

巴士小巴既價錢 佢加左價既話 我會知 會留意到
但真係要坐既話 又唔會去計較 或者諗 點坐平幾蚊既

所以話窮既人要揀既野多好多 睇餸食飯
佢地幾乎無得選擇 最好幾年都唔病 番工係正屋企附近
做足幾年買到樓上車就最好

留住間公屋自住，然後儲大舊錢，再買多陣細私樓收租，仔女大左，賣層樓俾2個人做首期

岸鳩...
你經歷過深水埗鐵皮屋上公屋嘅家庭環境未？

小朋友細個住細d okay, 但一定要幫佢地上車，唔係怨你一世

我仲有5年max, 即係5年後既65k 唔夠養多層樓？
我有時諗就算間樓用左30k, 仲有35k for 屋企，應該都夠用？ 而家好多普通家庭都係兩公婆加埋3,4萬，只係唔可以大駛，要慳慳地，而且買左樓會升值，變相投資加保值，好似買樓好d

我而家目標都係買大d, 唔駛市區都ok 呀，考慮緊天水圍元朗果d 囉 7球應該都有5~6百呎掛？

只係想住大d, 舒服d, 小朋友遲d 可以有自己房，大人就要慳慳地

呢個方法我都好想，但如果一俾人查到買左樓會收返層公屋，本身我又打緊政府工，唔知會唔會影響份工

我係窮撚, 你講嘅嘢我都有做, 我仲要上咗癮成日去超市睇清貨嘢

依家既7球樓 計埋通脹 5年後8球左右

65k人工買8球樓 甚至只係7球
老實講 都大諗頭左d
你仲要2個小朋友

凌晨仲有班街童鳩嗌屌人老母

出左黎做野發覺就算班公屋仔著到身光頸靚
成身名牌子揸架n手歐洲車加埋隻勞都係退唔甩陣公屋味

除非係舊樓，元朗好多廿幾三十年單楝式嗰啲就會得，新盤7球4百尺鬆啲頂盡，仲要可能只係中低層

不至於要30年單棟咁慘
我住緊個到 都係萬3蚊呎左右
20年內樓
非單棟
有會所
大西北

鬥食屎冇意思
不如拎瞓天橋底嚟比

佢早我半年 不過都無散拍到grad

連我屋企隻狗都住得舒服過班公屋仔

//大把普通私樓家庭入息中位數只係3萬//

我公屋撚，喺我兩年前畢業前。我家庭入息係兩萬唔到

以前細個以為一個月幾萬好多 好好洗
大左先知 不過爾爾

我而家果條邨好多隔離鄰舍都係，聽佢地講一家4,5口，得呀爸一個人做份萬幾蚊既工，呀媽就全職湊仔，咁又係，唔係呢個收入點會派到樓

不過萬幾蚊又真係夠一家4/5口駛喎，只係唔駛諗向上流

搵得少就上流無望，搵得多就話會過入息。咁想我點？中六合彩？

如果我係你 唔唔會諗買私樓
1. 你公屋交緊千幾蚊租
當天水圍都好
其實政府補貼緊你最少7000蚊
買私樓還公屋就無左

2. 當你65k計
5球樓 未必夠你依家個到大
6球就大100呎
7球就大百幾200呎
大西北計

計埋5年後通脹 你起碼要買6球半樓
提升到你住屋大小around80-100呎 8按月供2萬
真係唔值

3.如果你當投資 可以係保留公屋既情況下買到樓 咁你去啦 加油

你要想上流 就留返d錢投資其他好過啦 唔好買樓 （以要還公屋做前提既話）

溝條女 大學畢業既

捱3-5年 一人一半上樓

2公婆夾埋搵45K, 係扣左MPF 定未扣MPF 先？不過而家想買樓仲要養仔女, 搵45K 真係好唔夠, 2個人加埋, 無55K-60K 都唔好生。

不過話時話, 而家睇返好多figure, 所謂中產屋苑的家庭月入, 2006年果陣家庭月入平均係43K, 但10年後佢地的月入水平都唔係升好多, 都係講緊48-49K 左右.....亦都印證左呢度唔少人講, 佢地住緊層樓可能值過千萬, 但搵錢唔多(個人月入少過30K).....

以前公司有個賺錢買花戴的女同事, 就係呢種, 做個文員仔, 搵14-15K 左右, 做野勁hea, 但住緊大埔半山果D 低密度屋苑, 間屋值過千萬, 老公搵30K 左右.....(有家底).....有私家車出入。我地成日都話, 如果老細裁左佢, 佢搵唔到工都無所謂, 返屋企湊仔好過。(有2個仔)

卓爾居？

我同你一撚樣

你估我會唔會答

你打開個中原 search 屯元天d 樓
其實好多20年樓下 屋苑 都係13000左右 或以下

只係出黎番工煩啲
生活可以

早幾個月買左間 係屯元天
有海景
都係15000蚊呎

買完就社運加肺炎
黑撚到西

元天黎講都幾貴？
康城早輪新樓都係咁上下
舊2手仲平添 不過sum大

樓起碼要睇5～10年一個周期咁

屯元天 唔係一定等同地點差既

btw 算貴 因為我買海景盤啊嘛

對比依家 買貴左20左右啦 又唔算傷既 但真係黑
依2單 根本就預計唔到

屌 係價值觀嘅唔同啊

唔會既 你而家住左7 8個月都差唔多抵左10萬
除左投資仲有使用價值
自住樓呢樣野唔會太傷

投資用 唔係自住樓
不過長線投資 本來就無話諗住賣既

住過25年私樓，亦住過5年公屋

老實說, 小弟父母唔想換新樓住, 住開舊樓, 否則賣左舊樓, 用呢筆錢去買康城都得.....

做仔女嘅，一日未中學畢業一日都唔知外面嘅人生活環境係點
呢句真係好中上到大學同出黎做野永遠覺得同人地差好遠 中學果時完全無呢種感覺

人地買野基本上唔洗睇價錢自己就左度右度先買，窮撚到呢

唔夠，我兩口家庭月入93k max後大概係113k
供緊一層樓 月供22k 未入伙 預計到時計埋地租差餉就3萬
而家住緊屋企人既公屋，月租3300 ，水配煤又3千
小朋友岩岩5個月 ，三人保險加埋 每年約7萬
平時開銷洗費無乜點就，卡數兩人約3萬（絕大多數消費，包括車費）一月個搞掂晒所有野 最多儲7-8千

當你65k收入要生2個 好勉強，小朋友一大興趣班好貴,我而家消費力都漸漸下降

人地個個都外國大學番黎 英文native 又sociable 我就成個毒撚咁 佢地一講英國美國點點點 完全搭唔到咀

小弟8歲前都住公屋
然後就搬左入私樓

都可以講下分別嘅
童年而言就一定係公屋正好多
我住井字型公屋嘅
成班細路圍住個井跑跑跳跳
玩何仔 橡筋繩 BB彈槍 乜都有
新年行出lift口都有利是收
中秋仲會喺個井度拉條繩掛燈籠🏮

到搬左屋果時
我嘅節目只係剩得睇放學icu
新線上遊戲地帶
加埋少少課外活動
足球班 唱遊組咁

童年而言 喺公屋長大嘅小朋友的確係會幸福啲嘅

但講到之後條路
又真係私樓會好少少嘅我覺得
（或都應該咁講 有少少家底會對你人生有幫助d）
起碼有自己間房溫下書
溫唔掂又有得請補習
然後順順利利上到大學
搵到份收入好少少又唔係日曬雨淋嘅工

咁世事無絕對
喺公屋長大嘅人
克服到種種難關都會成功嘅

但我嘅一班兒時玩伴就無咁幸福喇
未婚懷孕 打交入册大有人在
好少少嘅就做到地產保險
個個份工都朝不保夕咁
總之就好鬼坎坷

你講嘅呢種程度已經算分別唔大
真正嘅分別，係有啲嘢你自細以為只有有錢人/明星先會追求，或者以為現實唔存在
到大個發現原來人人都有，你先係異類

無撚有錯

有親戚住西環舊私樓，細得黎仲要住埋老公老婆個女老母家姐s? Cls

唔係講笑
我細個嘅時候，全個家族上上下下好似未離開過亞洲
我可能係全家族第一個衝出亞洲嘅人

我全家係中國人
我係第一代喺香港出世
除咗我父母之外，所有親戚全部都喺中國

細個聽到其他人有親戚住喺外國
我已經覺得佢好勁

巴打你又未免吹大左
地租差餉邊洗8k 一個月啊 8k 一年就差唔多
管理費 頂到盡咪3000蚊個月

啱, d痴線佬日日係走廊唔著衫唔著褲走黎走去， 個d人又有政府養

有錢極有限，而且係極小數，
但痴線佬/道友/露體狂/大聲大媽/大叔， 隨時左近就有一個

識人住公屋
幾層樓收租
成日去旅行

咁個個人係你嗎

都幾可悲

曲到圓

讀書有房， 有多d時間專心讀書， 已經好唔同

公屋仔要去自修室做功課， 有時放學又要做pt交學費, 再通頂做功課, 幾辛苦下

私樓雖然都多大陸人
但佢地啲人品心地都幾好
唔計大媽個啲

同意，所以其實乜都住過嘅人有最大優勢，巴打我細個都係喺石硤尾大！童年同同層/同邨成堆細路玩，一出去嗌下就成堆千呼百應出嚟踢波打機落公園玩etc。但同時原生家庭住居屋，周末先會返屋企，家家户户閂晒屋門所以嗰邊就無乜同齡朋友，只可以自己玩玩具就靜啲，細個會唔願返呢邊屋企。但亦係咁，即係父母思維唔係慳，雖然未必識溝通+好少見，所以自己無乜愛嘅能力同感受被愛，但佢地係經濟上唔會手軟，自己發展乜興趣嘢都得，興趣廣泛完全燒錢但都會好支持我。呢個都係上面啲留言提到嘅經歷同眼界會闊啲。

但出到嚟，我覺閒談之間其實住/住過公屋嘅人未必輸蝕，因為同有錢人/私樓人傾童年時，嗰種草原式放養生活佢地係完全想像唔到，覺第個世界，對佢地而言反差大反而好吸引好羨慕，因為佢地困喺屋企無乜回憶。識利用呢啲經歷講得有趣其實可以加分

但當然啦齋一邊就無咁好彩…我都係中學大學未曾返過pt唔需要搵錢類型，所以玩啲乜隊嘜隊，玩乜交流團或興趣嘢都好自由好多時間，係真係好開心嘅，覺大學生活時期係人生巔峰。不過公屋嘅同學覺我幸福時，我又覺佢地返pt都識到好多frd咁！（例如Uniqlo嗰啲），所以都有掉返轉羨慕過下：啊如果嗰陣我都有返下pt就好啦…咁。真係隔離飯香。至於出到社會到底誰勝誰劣我就唔知了因為我都新鮮人一個

45k+15k+5k=60k。好忟喎大佬。粗粗地繼續住公居吧啦。有錢剩就投資下，為仔女打算。佢地第時會多謝你的。

寫「愛蓮說」條友，幾撚有才華，都係住係深水埗劏房。

但日日發夢，話自己住得好過半山！

咪撚on9啦 真係貧窮限制想像力
你知唔知有樓唔會就咁擺喺度
梗係趁佢而家高水位按出嚟啦
大啦啦成五六百萬按出來
夠你比多兩間新樓首期 再租比人幫你供樓
去到嗰啲位點會仲諗人工收入 基本上冇參考價值
呢樣仲要係其中一樣玩法 仲有大把野玩
唔好用窮人打工搵錢嗰種諗法去諗有錢人
人哋一個月收嘅租金同埋投資利息係你一年人工以上

笑左

當你話公屋仔克服到種種難關都會成功
但你唔知道有錢仔就識得運用金錢嘅力量去避開種種難關啫，或者公屋仔嗰啲難關，喺有錢仔眼中根本係兩秒可以解決嘅嘢。

其實講乜都係假
18歲之前，家底決定5成，2成係父母嘅教育程度+視野，3成係你見識嘅人（老師朋友etc.）
家底就好似架車嘅性能同汽油，車靚油多嘅自然可以去幾遠都得，車殘冇油嘅邊度都去唔到（你可以推嘅）
父母嘅教育程度+視野就等於車上面嘅司機，呢方面好嘅就等於熟路手車掂，唔會走冤枉路亦唔會chok到你嘔，反之就錯過晒啲路口，嘥晒啲油又chok到你嘔
見識嘅人就等於坐你隔離個乘客，你成長中嘅朋友會影響你嘅決定，群開成班三五成群，冇個好人嘅，你有幾多油都無撚用，因為18歲落車你都係自甘墮落。

如果屋企層樓值9m, 按到幾錢

睇你供到幾多 最多咪8成（好似係）有錯就屌

連返pt都可以話羨慕識到好多fd
你都可以去返架喎
口就講羨慕，叫你實際行動就不了
自己問心，你呢啲真係叫羨慕咩？

利申：窮撚，睇到呢啲言論就燥

佢羨慕既 只係識到好多fd 而唔係返pt
佢都係諗住講到懶係各有好處姐

其實我住私人樓 細個一樣會去屋苑平台 同fd踢下波 玩下 bb彈槍 之類

只係地點唔同 一個係公園 一個係屋苑平台

我自己都未返過長期既pt 偶爾頂替下人 都試過幾次 百幾二百蚊個鐘個種

唔會痴線到羨慕人地 因為你知道你仲有好長時間要返工

佢最貴係養兩件小朋友
我個女返n班都7k一個月

利申私樓

大學夠可以考幫辦咯膊頭一粒花，叫你含撚都得

真係睇到都燥。我淨係知日日一有時間就開個excel出黎左計右計，公司一有新位明知無機就扑去報好撚痛苦。條囡有錢過你又煩，同你一樣咁窮又煩

有排跌喎

本身都諗緊嗰時買唔買

但老豆係投資方面幾勁 拍曬心口話經濟週期求其發生啲嘢都會跌

結果連爆兩單

不過清你買黎租出去就無乜所謂

要有返咁上下人工過壓測
唔係個個都可以按完夠格供三層樓

理論同實踐

銀行都唔係傻嘅

其實已經預備好錢 下年再買多層
係等結婚之後多個人頭

升=帳面身家上升 有飛機打
跌=入平貨出租 增加現金流
我係咁樣安慰自己

其實n班真係有需要搵咁貴既咩？咁細個咪又係唱遊，學下生字，玩下遊戲。個差距應該未有咁快體現到架喎

利申唔識

跌點定義做入平貨跌即係貴入左

不過師兄長線投資又無乜所謂 唔郁

你升小學人地係睇你讀咩幼稚園
小學一睇就知間幼稚園係happy school定成績派
所以傳統讀得書個類唔便嫁

所以咪差唔多囉 加埋兩萬六七 你唔係預三萬供樓咩

佢跌既話
我下年再買咪=買平左

試下5個人share 兩萬

事實上
以上年計
你如果層樓要交到8000蚊地租差餉 已經係過千萬物業 8000一年 我諗計凸左

3000蚊管理費 新樓 我諗4.5左右啦 你屋企都有成差唔多700呎 供22000既新樓 我估就無700呎

所有嘢計凸曬你 你先係用25666 同30000會唔會有d差距

順帶一提 水電煤 月用3000 都其實好誇張下

日日大量嘈音嘈住你

佢係全日班所以貴少少
半日好似5k左右
其實佢都係返去玩唱下歌學下生字
同埋佢又返得幾開心咁
而且有讀n班之後繼續k班
話易啲收
不過呢排要停課

可能我地見過 我今年過埋生日就30了

怪人地做咩？怪你父母囉

Pt 識酒肉窮撚有鬼用
見你cv住靚屋苑痴埋泥混熟搵你笨

香港真係痴撚線

的確 但通常都供到至少兩層嘅 睇你按到幾多錢出嚟
銀行都想人借多啲錢講真
攞得間樓出嚟通常啲人唔多唔少都有能力
就算唔買多間都會做PF 買債券之類
唔係諗到淨係多咗幾舊磚咁簡單

用中產嘅收入去考慮自己同人地嘅生活水平差唔多
絕對係唔正確 係坐井觀天
除非個中產係乜都唔做嗰啲戇鳩二世祖

差唔多 同埋睇吓你間樓嘅情況係點
銀行嗰啲人先答到你

你有冇諗過你前世做錯D咩要比老豆老母累你一世

岩呀
但我唔會計到一個月用25666蚊供樓全包
實係點都預齊頭去包，係呢度講先好似你咁幫人計到盡姐

Btw 我個度755尺 三房一套連工作間
我做5按月供21500 都唔係2萬2

「正常」

佢地真係好撚開通
成日叫我地兩個女快啲儲錢移民走
又叫我地唔好交咁多家用留番自己洗
又話出黎做野唔好問佢地攞錢就得
我都好感恩自己住公屋都有咁好咁開明嘅老豆老母

我之前係
最新估價6成-欠款=套出嚟嘅錢

高級私樓先會理你，普通私樓D管理處成日發夢

即係咁，首先層樓係你屋企嘅

咁你覆緊個條友 係 得65k 諗住上車
你樣樣計大幾千蚊 計完出黎 條數實唔掂㗎wo

我諗人地無樓 未必知道 差餉係幾錢 真係會以為要8000蚊

最多按6成
按完幾球出黎
仲要有名先買到樓

1開3 唔係你有首期 同你供到樓就得

係要夠人頭 同落名個個人份人工夠供樓
如果你話你去做擔保既話 除非你借貸額仲剩好多
否則無用 甚至有機會倒扣

一般私樓家庭
老豆老母其中一個會係高學歷/專業人士
身教已經係反映私樓同公屋差距
因為尼類父母本身 英文/數學水平唔差
當小朋友有問題 就算學校老師唔教
父母可以解答 經過長時間培訓
佢地子女總會有自己專長
利申:公屋撚 冇資源情況下 單靠自己闖會想死
父母冇對我有要求 冇教我任何野

我住公屋 成條邨好多奇奇怪怪既人
住到我個人都開始奇奇怪怪 痴痴地線

冇錯 淨係搵人教 有一個人長期培訓
預習進度已經超越正常學生
除左書本知識更易上手 仲有人比考試技巧

你未住過公屋
唔只入息既分別
係居民質素同教養既分別
如果條村大部分係買左既公屋都仲好啲
如果係租為主既屋村，大量老人，新移民，拎綜緩唔做野
有冇見到好多家庭慘案，精神病人果啲案都係屋村？

公屋狗

名校勁嘅地方係佢地真係好識考試
佢地有一大堆資源去應付公開試，同埋成個學習風氣，你唔會行錯方向做左d多餘野
所以佢地可以輕輕鬆鬆10A 8A

我讀到中五都係新界ban1,一直都係中間游走
到中六去左同區ban3
佢地全級最叻，一直都係頭三甲嗰幾個，其實同我差唔多level
曾經聽過有d 喺我舊校踢左出校嘅人去左ban3度變左上帝
咁你諗下，淨係新界同區唔同ban已經差咁遠

所以宜家好多人都諗辦法去傳統市區名校

近emptyR先唔值錢

好在個屎渠唔會中伏

成日諗一個叻人 (講緊可能會考幾個A未到狀元嗰啲），俾佢入咗band3係咪屈晒，好過係Band 1做中游，長遠會唔會發展得更成功

十幾廿年前有心買點會買唔起

新聞話疑似係業主改裝過先出事，仲話U型部份做得好好。

希望班公屋仔死係自己間屋好了 唔好亂咁走

住緊嗰個屋苑幾棟大廈係居屋 幾棟公屋
個商場係公屋多啲 公屋一落樓就係 居屋要行約十分鐘
個商場仲連接另一條公屋邨 一落樓就係
點解連兩條公屋邨都唔連居屋呀
我屌你老母 公平咩

近

又係去小幾次旅行就買到樓D FD

樓主覺得一切既因係由公屋私樓出所有既果
有無諗過住私樓同公屋其實既係因又係果
真正既因係富有/中產/窮人思維出現問題
先令到個成長過程好唔同

思維模式（因）家境唔好（因/果）住公屋（果/因）所以居住環境令成長唔同（果）

只可以講
喺band3屈機嘅人係要有更強嘅決心同耐力去讀到有幾條A囉

band1做中游我起碼知道仲有好多人叻過我，我可以去請教
你喺band3已經無敵是最寂寞
你d同學放學搵埋d女去唱k扑野你會乖乖地返去讀書咩？

非常認同
當年 入左間band2尾

我好記得中一第一次考試 我係考第一
因為我根本就唔係屬於個個lv

然後個環境會將你同化
去到中3 我試過考全班20幾

最後公開試追得好撚辛苦先入到u
當時學校入到u應該10個唔夠

前財爺話
飲咖啡 睇法國電影
係專業人士
就係中產

鄰舍 人口密度 居住環境 你要搵新型公屋比舊居居就冇辦法
但新公屋都係多支那人

以前band2 band3就係靠我地呢d band1人中六過去R返個大學入學率
宜家連呢個機會都冇埋

上星期落華富邨，啲呀伯真係周街吐痰，完全冇公德心

公屋啲人比較多大陸和傳統，
大陸落黎嗰啲大都做過紅衛兵，
這些人性格上大多好卑劣，
好鍾意管人閒事和滋擾人。
而且會惡人先告狀，
連埋其他同鄉黎滋擾你。

知唔知公務員除左跳point 仲會跟薪酬調整追通脹？

見佢計完，仲話每個月儲得幾千，就知佢理財幾叻啦
仲幫人計數，笑死

只係追平通脹，咪又係追唔到樓價

又係我唔啱

話你知 仲有d鄰居會周圍問人借錢
厚面皮到
你仲會見到商場d呀伯食煙 賭錢

仲有唔少破碎／製造社會問題既家庭，樓上就有兩件，８-９歲就因為家暴要住宿舍，有次見倒佢兩個返黎過節，變撚到自閉咁。

仲有件吸毒廢老，長期唔沖涼，搭LIFT臭撚到要閉氣。周不時見倒佢係附近隧道行乞，有一次見佢拖住個ｏ靚妹搭LIFT先知佢有個女。

你岩 製造社會問題家庭 通常細路冇自信/做街童
除非有人中途幫細路 例如老師或親戚
否則佢地一世都係低下層

有一次屋企人行街問我
尼個人係咪讀你間學校?
點解咁細個就要做倒垃圾?
我就話佢屋企人唔理佢 冇培訓
加上住公屋同讀Band 3
佢地好難上遊

大把住緊私樓既人渣緊Benz 寶馬

淨係機會都多好多
我當大學公屋仔都有得grant loan
Exchange呢？working holiday呢？Pgde呢？master呢？jd呢？
啲私樓同學話讀就讀完全唔會煩/諗夠唔夠錢讀
公屋仔就算想讀都要焗住出黎做野 儲返兩三年錢先有得揀上述出路
咁已經好唔同

exact7ly, 返工下屬搵少過我但已經岩岩上車，仲要有錢讀十幾萬master我仲努力養家供養公屋兩老想努力再上爬讀個pgd都要努力儲錢，莫講話仲要儲首期供樓之餘再供兩老生活同睇病
就係爭個父親大人已經可以兩種生活

人地平路 你就上斜 仲要一地碎石
你體力好過人都無用

中學一畢業已經冇問屋企人攞錢
靠自己返part time做生活費
讀大學嘅時候，拍拖幾乎要女朋友養返轉頭，嫌我咩都畀唔到佢，勁大壓力
本來心思思想讀master都要打退堂鼓
要嗱嗱聲full time做嘢搵錢

私樓衰極有個譜
公屋真係無下限

如果我老豆唔係拎晒d錢去舖草皮佢都應該可以多一層私樓收租（住緊綠表居屋）

識個朋友九龍既居屋
都見過大堂有告示話有人倒屎

采頣花園居屋黎

仲有做低級黑警PC狗

Check富戶政策廢事拗
但我好認同公屋根本就起到濫哂，其實都對其他階層好唔公平

個要求又痴哂線根本唔係比本地人住

我阿媽喺公屋大
佢睇住我舅父係屋村學壞
吸毒、入黑社會
所以為左我死捱爛捱都要俾我住私樓

周不時睇新聞見到果啲真係可以崎呢到電視編劇都諗唔到

你真係信中位數？

圈子問題，你接觸唔到，所以又未必想像得到。

覺得無唔同咪無唔同囉

求其係港島，我當例如大坑道求其篤一户貼地啲出嚟，唔使係老闆，屋主打工嘅。

仔女可能都已經國際學校畢業，個全期學費唔使講啦。之後送去外國讀幾年又玩多年，全期洗費又係唔使講啦。返到香港，貼地氣，衰到要打工做正常人啦，都有世叔伯介紹入好公司，或者直入Daddy公司。

可能大家平時都會食下茶記，掃下街飲珍奶，上網睇下膠劇，但重有好多成長經歷㗎嘛⋯咁成件事有無分別呢，自己諗下

你試下舉出一項更有力既「數據」支持自己

Share個睇法only。例如有啲學校，都睇下你屋企住邊，先決定收唔收。

當然，係私樓成長，都一樣可以有大眾化嘅生活同圈子。但有啲圈子或者成長環境，無某啲背景支持下，好難連繫到。

好多學校收生都睇個細路屋企住邊
Interview問你點樣黎學校（坐咩車）
父母咩工作

無辦法，呢個世界就係咁
其實咁先至公平